Star Wars: The Last Jedi 討論區 (3)

繼續

Luke企出去個畫面好撚epic
Yoda做左英靈都劈到咁
唔知第九集leia點算

rey個父母係邊個唔係問題
問題係佢玩固弄玄虛得黎手低
連自圓其說都費事，一句不解釋

再講多次
睇完今集 我寧願snoke 係darth jar jar

其實點理解Rey 唔抗拒dark side ?

同埋入到去dark side 無啦啦見到出現左咁多自己（照鏡果到）係想呈現咩message

白紙呢個設定有咩問題

一開始anakin都係白紙一張

點知迷地原蟲仲多過yoda 2 倍

講多次
唔好聽柒頭ben仔9up兩句就信到十足十
成套劇一路話緊你知呢個柒頭不停比事情既表象蒙蔽緊

用片頭字幕交代多

Anakin 都無血脈可言 可以話係直接來自 The Force

猛人一定有勁祖先 係極盡奴性嘅概念

仲講蟲
要講幾多次 都話左佢白紙冇問題
問題係佢兜唔返前面d伏線呀

luke

Luke望日落變英靈個幕....坐到步驚雲咁個個影係咪Anakin個背影黎?

又要解釋一次
Clone war完anakin背景過去將來其實已經好立體，例如本身就係例敘，例如biblical allusion+Jedi prophecy
但反觀Rey係乜都無講過
勁係ok，但你都要話比人聽你點解會勁先，所以佢後續如果有補完梗係好啦，作為主角乜都無講就好無說服力咁囉

知唔知童貞懷孕係西方係咩概念
咁嘅光環都唔夠勁咁就食得屎囉

無人話Rey一定要有血脈，孫悟空石頭爆出嚟，舊石都有啲特的啦下話

Luke 之後可以顯靈出場 唔驚

今集隻艦D防護罩真係做返個罩出黎比人睇到

之前集集都講用防護罩,轉頭就比人連機打爆

姐係簡單啲講，第九集未出，大家都唔好咁老定 Rey真係no one定skywalker。
但至少係描寫Rey果Part，佢可以做得再好啲

唔知有無睇錯,D龍蝦兵隻手可以擋光劍?

其實如果冇Poe堅持隊冧dreadnought
resistance應該唔會捱唔到之後嘅追擊
仲要怪佢太衝動

留意返今集個時間係直接接上一集，即係rey根本冇咩訓練過就可以抽紅兵

其實能力問題都係算啦，吹到幾大都係睇作者，但至少都講下點解佢咁勁啊

我求撚其都踎咗十一年天主教學校 點會唔知 咁直接來自原力 重唔夠猛咩 重駛乜靠人世間嘅父幹

同埋屌故事無推進又邊個講出黎，3部曲第二集唔通咩都解鳩晒咩 ？
Luke 係男主角。成個星戰系列，luke係第一男主角黎。就算你話anakin先係第一男主角，咁luke仔都起碼第二男主啦下話？
成個系列就係圍住兩父子黎講，即使第七集，條主線都係一路話要去搵luke。
依家交代左男主角luke個結局，仲叫無劇情？ 無撚野呀？

係囉，但anakin至少有個原因出現，咁點解Rey會被視為second coming ?

啊鬼哥係咪連登仔

佢係jakku 執垃圾嗰陣 你估唔駛打街交 嗰啲鬼地方 開片家常便飯

我諗應該無乜人會覺得呢個新三部曲係skywalker揸莊，所以唔認為skywalker family 仲係主角，除咗ben之外，SW係有去skywalker化嘅跡象。

我想知佢有無屌鬼

人子再臨 就係審判善惡 世界末日

連登大把 所以上黎搵

7-9我同意不一定係
但1-7 好明顯係圍住skywalker，第8集交代左個男主結局都好合理
然後雖然話想去skywalker，但成套野有咩重要角色？
Luke Rey Ben leia Poe , 同幾個反派 （nigga同肥婆個d就算啦
呀rey無得計啦， 咁luke ben leia 全部都anakin 後代囉好無

Luke化身英靈前係咪見到Anakin既背影?

所以先會出現一個情況係 你去skywalker化，但又唔build up好新characters，搞到個劇情都係俾skywalker拖住走

其實呢個位係第1個post已經無人再講
依家爭議點係Rey個人設唔得立體，搞到好無傳奇性

屌，又無留意到。。。真係咩？有無巴打答下，我都想知

發覺呢到好多打手
係到混淆概念 係咁迴避批評

正係想快啲第9

同埋一套prequel一套sequel
要就嘅位已經好唔同

我諗應該無乜人會覺得新3部曲可以好似你幻想咁樣抽離到skywalker
除非完全唔提往事當到純外傳既姐，如果想接到第六部，其實都無得避免。
仲要其實班重要角色我已經數左出黎，唔明點樣去skywalker 。
呢到仲要係已經假設左rey係真係無關係，先符合到你套去skywalker講法

每日都要loop一次 不如下次兩個立場理由置頂

咁所以換句話講，巴打你睇第八集都仲係會睇skywalker視其為主角線，而Rey反而無咁重要？

好攰，每次一有新巴打入嚟又要重新解釋一次

今集完美分化兩堆Star Wars Fans

外國既review有d都好中肯

我自己唔介意接受佢地既新setting，雖然jedi方面我好想做到luke同rey薪火相傳果種感覺，但奈何唔係 rey只係白紙既setting都無辦法,

其實star wars歷史入面正傳同前傳果期果批人得yoda , palpatine 叫做force比較強。而係佢地既n年前, 即係palpatine既師博果期, 漫畫同小說記載當時既 人force係強得多。 所以rey乜都未學就已經浮起晒d石我都接受到，

不過最想屌既係finn 同埋肥妹果條線真係超級on9 , 搞左成粒鐘又賭場又乜又柒同我講failed, 果個開鎖佬又唔知出黎做乜柒，最後肥妹 TK finn 之後帶出果段message真係唔太明...protect what we love 而唔係destroy what we hate ???WTF

咁20分鐘前臨時指揮官去去自爆果幕呢????

phasma果段打鬥更加垃圾..

另外Leia炸左出太空再用force吸返入黎先再昏迷果段真係好侮辱
身為咁多件既星戰迷我當然唔想Leia咁樣就炸死, 但呢一幕完全係賣弄觀眾對Leia既情感

Luke爬返上舊石個時 有幾幕影住個背影坐係海邊成個步驚雲咁....好撚型

總之睇住迪迪尼搞到star wars呢個系列咁就好失望

你好撚威呀

佢死係最唔驚果個，返正佢一定會出返黎

唔係威唔威，而係提一提你，因為同一句說話我哋好多巴打已經重複咗好多次

又要重新講一次你好撚威呀

你同D巴打真係好撚威呀

我都唔明巴打你咁aggressive做乜
我同咁多位巴打傾咁耐意見咁分歧都無話互屌

你啲偷換概念好煩，是撚但加句”換句話講”就講左去第到。
7-9, Rey一定係主角，呀媽係女人。
首先rey是咪skywalker唔知，係既skywalker 就係主線。咁我唯有當左佢唔係先。
Rey 係主線，唔代表去skywalker化。
成套野由1-7都係圍係住anakin & luke黎講。你個故事要接到落去，個班重要角色就會係翻到，咁點可能一步登天去左skywalker佢？柒仔ben唔撚係日日幻想自己anakin ?
要比rey 上位，咪要luke 既落黎囉。咁今集咪交代佢退落黎囉 呀柒仔咪打爛個面具囉

我一開頭係講緊個故事成推進，你就9up 去skywalker化。咁依家就當係要去，個故事係唔撚係推進緊比rey擔大旗呀？今集最後重頭戲邊兩個打呀？luke , Ben 係唔撚係skywalker 呀？ 交代埋晒啲咩luke好內疚對唔住leia, 對唔住ben仔，呢幾個咩人黎呀？點撚樣一下就可以唔圍住skywalker黎講呀？

Rey 係主線，就代表你啲幻想成真？
偷換概念都咪撚偷得咁柒啦屌

再重複一次會好阻其他人討論 好似長期霸佔個post咁

今集無 I am your father moment 係好令人失落嘅 咁ep9 點寫落去真係問題 rebels 得返隻千歲鷹 first order supreme leader 死埋

其實我只係想講係因為Rey寫得唔好，所以呢三部曲即使係佢係主角，成個focus位都係skywalker度，而巴打你正正係講出Rey就係咁單薄，幾乎可有可無
我無幻想去skywalker化，我只係想講如果Rey無任何嘅support之下根本無可能接到skywalker大旗，更唔好講去skywalker 化

其實你追返post你會知我同幾位巴打都係屌緊Rey呢個人嘅setting

係啊，好似我同heyrick巴打都已經由第一個post 講到第三個post，而我發現講嚟講去都係返到去起點

原來係咁呀 我POST條LINK上黎搵鬼哥 原來之前有人搵過啦？
係邊個POST呀？你搵黎睇下

係啊，好似我同heyrick巴打都已經由第一個post 講到第三個post，而我發現講嚟講去都係返到去起點[/quote原來係咁呀 我POST條LINK上黎搵鬼哥 原來之前有人搵過啦？
係邊個POST呀？你搵黎睇下

BTW你真係好撚威呀 感覺到你浸自豪味出哂黎

呢個就係問題，無skywalker SW好似乜都唔係咁，所以有巴打會覺得Rey唔係skywalker就可以打破壟斷。
但我一直都覺得，Rey又無背景，暫時嚟講又唔係skywalker，咁佢究竟有乜咁特別可以做到主角呢 ？
真係只係因為佢好揪啲 ？

點解討論要自豪 ？
算啦你當我認輸
你搵你嘅鬼哥啦

原來係咁呀 我POST條LINK上黎搵鬼哥 原來之前有人搵過啦？
係邊個POST呀？你搵黎睇下

BTW你真係好撚威呀 感覺到你浸自豪味出哂黎

你點會輸呀 你咁撚威

即係用咗兩集都寫唔出 Rey 嘅重要性

無錯，而如果佢真係唔係skywalker咁就更加路人甲喇

drs巴唔好燥
大家心平氣和傾sw8啦

有咩得罪sa個冧，傾呢啲好閒姐

sorry 我帶住頭盔追po所以燥底左 你地繼續

sorry

歡迎加入討論
我諗入得嚟吹嘅個個都係SW fans 嚟嫁啦

與其話要完 skywalker 條線 不如話要收 George Lucas 嘅legacy 適合啲 就類似 Gundam 出seed 00 IBO 系列玩落去

喺reddit見到有鬼佬屌rey個角色其實冇乜成長
佢用luke同rey比
兩個開頭都係出身孤僻星球既天真青少年
但去到ep5 luke已經經歷左兩個jedi master既training
又認埋老豆 仲俾老豆斬手幾乎死 情感上成長左好多
但rey又冇乜training (得島上面同luke嗰段)
係經歷好多生死關頭位 但同角色成長冇太大關係
你地點睇

所以Rey呢個人物如果係新trilogy 嘅主角，我諗寫落會無咁大壓力，如果唔係嘅話，就真係會比skywalker搶哂fo，特別係今集Ben同Luke。
Ben係antagonist，風頭都蓋過哂Rey。

好睇喎，有星戰味但係手法又唔係跟足
記住你睇既係sw 爆谷片

完場既時候唔係帶住好多問號咁去期待下一集
而係劇情真係到中段有個pause咁

PS.今集重點係Luke ，雖然戲份唔多，但重點係佢多過rey

同意 暫無補充 呢類英雄故事 連英雄掘起都未寫到出嚟 點算

透過rey既劇情去講返luke 既故事
Yoda果段咪講左luke失敗既地方都係比rey 借鏡
下集先係青出於藍既地方

我就唔係sw死忠
叫做睇過哂電影 平時會買下sw玩具咁
我就覺得呢集好好睇
你地講d野好多都感受唔到
唯一唔滿意就係luke冇點樣玩劍 即係類似前傳yoda果種 而家咁就變英靈覺得有d可惜
最後對ren都做得唔錯 但只感受到luke既原力多大
同埋kylo ren做得幾好

其實正正係我哋一直講緊嘅果個point，Rey個人設太弱，而原因係因為8係setting上ignore 咗7為Rey 下嘅伏筆。
一個角色唔立體，你好難會感覺到成長咗。

其實呢一點係一個大忌。
如果下一集又有一個舊人物回歸，咁幾時先輪到Rey做焦點

ani有三集前傳+好多季cw深入講佢
rey得兩套電影
同埋老豆老母係邊個真係咁重要咩
the force strong with邊個，每無錯血統係其中一個因素 但係force呢樣野本身就描述到好玄妙 不可預料架啦

問題係點解Rey會有能力adapt to 一啲連Luke 都唔識應對嘅情景，呢個係一個幾值得討論嘅一點

Anyway 我認為今集其中一個過癮嘅地方係 snoke 好似香港啲廢老 以為自己乜都掌握晒 後生諗乜野都知 一副食鹽多過你食米嘅臭屁嘴臉 點知

同埋唔清楚 snoke 係CG 定木偶 定motion capture. 啲表情完全唔生硬 好細緻自然

你點睇賭場條線
finn同肥妹兩個都多舊魚

Ren今集我覺得寫得好，夠立體，有齊恩怨情仇。
套戲唔係差，可以講話好唔錯嫁啦，特技好flow好，但係某啲位就明顯係故弄玄虛，令到本身件事變得唔合理

講開luke好可惜
mark訪問見到架x wing話好懷念揸戰機
以後都冇得睇luke做x wing pilot喇
反正吹到force咁勁
下集可唔可以話佢既force ghost都可以揸戰機

Rey 嘅定位似係帶Luke 出場嘅司儀小姐

Jedi = light side ，長期抑壓dark side
Kylo / rey = raw ge force,根本就唔係行跟Jedi 果套

係啊如果Rey真係新chosen one，佢嘅backup同ani比簡直係蚊髀同牛髀
老豆老母真係唔重要，但至少都應該要有個解釋，唔係根本體現唔到Rey點解會係非池中物

Snoke係我哋偉大嘅Andy Serkis做嘅，motion capture嚟嫁
不過andy連Apes 嘅Caesar LOTR 嘅咕嚕都做到，snoke當然難唔到佢啦

打茄輪

yoda放電就諗起bendu

係都唔奇，但最好唔好
留返啲機會比啲後生啦

有冇人討論下條timeline
一開波rey luke係緊接住7
rey喺島上面都一段日子
仲要去搵kylo再飛去救resistance
咁leia嗰邊到底追船追左幾耐
話冇燃料都可以撐到rey做咁多野
finn同肥妹感覺上又浪費左好多時間咁

屌你下poe一開頭嗰段
有幾個個pilot去到呢個水平
天才飛行員ani都冇咁誇啦

上集我記得有人話Snoke真係咁巨大

咁究竟會唔會係bbq結局呢
我暫時未睇到Rey v Ren 嘅對立面有幾深
唔似當年Luke想救Ani咁

finn嗰part都幾清楚架啦啲時間 poe同佢哋有講剩返幾多個鐘咁

呢啲暫時都解釋唔到
或者佢哋又strong with the force啩

最尾Ben同Rey果下原力接通左係暗示Snoke未死定係佢2個原力已經大到可以隨時打視像電話?

其實可以cut 我第一次睇都ok既 但買碟睇第二次我會飛囉

佢開外掛 bb8又開外掛 連leia都開外掛
resistance個個都strong with the force 包括droid

我覺得ren唔會返lightside架嘢
對佢黎講已經克服左光暗既爭扎
rey比過一個offer佢 佢拒絕左
而家冇左snoke 佢仍然有佢既野心

諗諗下 成套8只係歷時幾日
即係luke由俾人搵到到佢死都只係幾日內既事

最緊要飛打茄輪果段

connect左冇咁易斷
好似revan同bastila都會keep住睇到記憶 但係搵唔到方法解除個bonding

掃地唔係觀眾啊

所以究竟Rey之後有咩咁深仇大恨要同Ren隻dup呢
我覺得呢個點到未去到盡

唔似Luke當年自殺式I'll never join you

其實某程度上
force想rebel死唔去 冥冥中佢哋就會好彩啲
敵人就會黑仔啲 ro入面宇宙最強話the force is with me其實都好中架啦 唔係既話佢哋得幾條友真係冇可能拎到個plan
係the force冥冥中比佢哋去到嗰一步

其實我覺得legend有好多原力嘅體現都值得放返上正史，只可惜米奇老味ban哂

聽完巴打你嘅講法我終於知道點解以往白兵射極都唔中了

屌你而家真係掃地嗰個都有force呀

殺左han solo
jedi Rey要balance the force
Leia既遺願？
finn死？
好薄弱

無錯，好鬼應棍

白兵唔中就仲有另一個原因
就係個頭盔design太差阻礙視線

屌 原來真係歧視dark side

咁前傳既force為左balance死左咁多jedi同younglings
都真係去到幾盡

諗起呢張圖

虧obi仲話佢地好精準

Han solo同佢無深bonding，人哋家事關你咩事
Leia死同上
黑人同肥妹先係一對，又唔係同Rey，連條愛情線都無埋

我真係諗唔明Luke咁樣瓜咗之後，Rey究竟仲點解要再問世事

你諗返轉頭，真係好薄弱啊

戲劇上係薄弱囉 無事功 無父幹 去拜師學藝 啲觀眾掛住睇個師父 點算呀

Ep4 Luke 雖未學師 得old ben 指點咗幾吓 未用過光劍打鬥 但已經借助原力放魚雷炸咗 Death Star 軍功已經建立

話說yoda 喺rebels(第四集之前既時期)都用過luke呢招projection
不過佢剩係用黎同另外幾條友吹水
一對jedi師徒 同anikin徒弟

Ben 明明話first order 乜都要完
轉個頭自己做leader
明明好期待佢同rey聯手 點知都係dark vs light

當初luke都話因為阿妹係rebels老豆係empire 冇得唔打
rey又冇家族牽絆
話佢純粹為左大義而捨身咩 但又未描寫到佢咁偉大
真係唔夠說服力

仲有，點樣衡量balance呢
如果以light side越強大 dark side跟住強大嘅諗法只係無限loop咋喎
如果唔係，要balance force嘅最好方法就係所有jedi一齊自殺，咁darkside就會收皮喇下話

然而Rey無經training之下打贏Ren
同時潛力無限
但從來無描述過佢要了解原力嘅原因係乜

係無限loop架
所以遠古有人研究原力 就有人專登研究黑暗面
跟住一路打打打打打
係唔會停架

相比之下，Luke就真係青出於藍喇
唔會覺得Luke咁樣係太op只係因為佢姓skywalker
你話Ben做到我都信

你要大義凜然就必需要有對立面，但你依家走向係難為正邪定分界，灰色地帶就大好多了

係無限loop架
force本身就係同世間萬物相息相關 周而復始
所以一開始就唔係要消滅dark side
有人話ani其實係有bring balance to the force
jedi心目中既balance係只有light 冇dark
但前傳係light既jedi太多 直到ani殺哂佢地
咁dark就淨返佢同sidious, light淨返obi同yoda
數目上balance左

咁講法，所謂bring balance to the force其實呢個setting都比新trilogy ban咗，咁Rey嘅存在意義係咩

屌你呢張圖就係我上面打嗰堆野

係囉明明好balance

dark: snoke死左 淨返kylo
light: luke死左 淨返rey
balanced

啲符號勁吖嘛 搶luke 把劍搶贏喎 咁都係多得前1-6嘅強大legacy luke或者anakin 把劍求其擺喺枱面 啲fans 已經可以吹三日三夜啦

其實obi yoda vs emperor 喺個force黎講都係唔balance的
因為emperor下下都玩種族滅絕殺晒第二集粒星啲蟲 又炸鳩leia粒星
死得人多令到個foce有disturbance 就唔balance喇
jedi對force既意志係順從 sith就係操控
所以sith有時會壓過force既意志
不過過多排有個機會 lightside就會comeback
總之成件事好方便
個編劇想點講都兜到

套用達哥果句，再寫落去都無意思咁啊
但千祈唔好唔記得掃地仔，如果唔係人人有功練嘅setting，佢有機會左右大局
前提係knight of ren要真係好似今集咁唔記得蒲頭

自今集以後睇SW都係唔推測啦，真係同食神一樣

比你估到我仲係食神？

係喎 幾乎唔記得呢樣野
咁上集first order炸鳩左republic死咁多人
唔怪得今集resistance咁都死唔哂
係force唔俾佢地死
其實force先係大boss 操控一切

下集過左若干年嘛
到knights of ren蒲頭嗰陣
掃地仔應該同另一班nobody食神都原力覺醒左
又balance返

無師自通

Ben同rey可以隨時神交

我覺得今集亮點係kylo ren 個角色好好多
同anakin一樣雖然係dark side ,
但始終好多猶豫影響左自己既能力
vader一直都想殺 sidious取而代之
而kylo ren 及唔上vader 但反而做到
個人幾鍾意佢同vader所有既相似得黎又有d對比

無論幾鍾意同幾憎,9 都會衝去睇。
jj 贏晒

維護世界和平

Anakin招急停u turn調頭畀poe用咗出嚟，真係好想睇luke用一次

其實佢地見岩用又會偷返啲材料出嚟使，呢樣都係sw fans又愛又恨嘅位，唔想legend 啲嘢冇哂但又不滿老迪成日偷橋。

Obi wan 可能串緊佢地嗟，master of trolling

無論迪士尼塞幾多錢俾影評
都改變唔到呢套戲係垃圾嘅事實

😂😂😂😂😂

意見唔同姐
唔洗互屌嘅
但一開口就話垃圾果d真係唔洗理

係線上祼聊

賭場果段返戰意味重
好似想講，你地繼續打仗，班有錢佬就愈有錢

美國大把家族靠打仗賣軍火發達

入去睇多次daisy ridley 女神

掃地仔應該為鋪新EP10-12 ,
難d左右大局， 除非佢好似anakin即刻上X-wing做皇牌機師

尋晚先睇完，追post 都未追得晒但有少少感動位想分享下 ，完全無意批評套戲
1）一開場出STAR WARS 字樣同起音樂果下，已經好感動（幾驚佢轉左紅色字）
2）頭場空戰諗起第四集尾Luke 炸死星
3）睇到Luke 住個星球有部X-wing ,以為佢會好似第五集同Yoda 訓練咁，要Rey 用原力攞返上水先畢業
4）綠色光劍終於出返場
5）Luke 上千歲鷹，見到R2-D2，佢坐返當年第一次上船同chewbacca 捉旗個位，同R2播返段片，我記憶出晒黎，但今集R2已經無咩戲份
6）Yoda 出場教訓Luke，如果加埋Obi 同埋將Luke 轉返後生版出一段更完美，當為最強Jedi 劃個句號都好
7）去幫公主時，Luke 同佢見面，雖然唔係真身
8）最後Luke 消失，同Obi 一樣件抱跌落又係經典畫面

我無大家咁專業睇晒所有星戰同分析，我只係記得細個老豆有部錄影帶係當年電視台播既星戰第一集（七幾年果套）重要係中文配音，我同阿哥睇左無數次，因為當年無咩YouTube ，但星戰對我黎講係童年最好回憶。

諗起呢幾年，佢地都想做啲類似非Jedi非Sith既野出黎

講返佢係the best pilot in the galaxy

細路仔似只係講反抗軍既信念會散播去

同force sensitive 任何一個人都有可能多啲

乜尻野人人有功練
笑撚死

人人係食神呀嗎

我都係覺得個細路都係想強調番原力係無處不在，同埋好似你請，反抗既信念，之後未必會關佢事了

有人話過Poe同棵 同force好有淵源嘅樹苗大 strong with the force唔出奇

漫畫有講

原著個設定好似真係你信就用到
呢個細路反而有返一開頭 the force嘅感覺

咁樣宇宙最強都死得幾唔抵

"分化"?????
專業影評係 "0"負評 vs 觀眾係 一半(50%)負評
你話所胃既專業影評收左幾多?
滴滴呢係Star War 棺材釘上最後一根釘子

一路睇一路就覺得個肥妹好似cctvb個蝦頭
即刻唔想睇呢條多餘既分線

愛情線

前白兵Finn 同肥妹Rose 呢條缐其實可以減少，反正佢兩個條任務缐全部失敗！仲有白兵Finn由怕死想偷走到做神風敢死隊，如果佢死埋，條線咪完滿結束囉，冇啦啦救返佢，佢下集隨時又變成可有可無！

佢啲線開得太多了

就係呢啲所謂專業影評引人中伏，雖然SW呢啲戲明知有伏都要入場睇，但係有時真係覺得俾人當儍仔

我當佢係阿寶, 成件事make sense晒

全部都係Luke
不過Mark哥今集的確好搶戲, 有廢老味亦有大師味,
仲有少少Luke後生果陣果種輕佻, 好撚正

成套戲最ON9就係黑鬼同肥妹
比人追緊冇啦啦飛去賭場玩飛馬
最尾條線重要原全零作用

講真果句，今集有Luke，好多人都會覺得Rey點模都係WFC

其實第一次見到 Obiwan就咁跌件袍係地上真係屌出聲，仲以為佢飛走咗。
依加睇返真係第二種感覺黎

其實未必係關收咗錢事。暫時所見，唔係SW 迷嘅人多數覺得好好睇，SW 迷就兩極意見

Rey真係勁到離晒譜
第一次用原力移物就移動幾tons重既大石，仲要好撚輕鬆下
下集會唔會斬艦刀一野斬爆d戰艦

BTW, 宜家唔會再估Rey係咪真係no body或者最後個細路係乜水 尋日聽完howtindog 後思考過一陣，宜家個創作團隊擺到明就係睇撚著啲fans theory嚟寫劇本，你地估咩就偏偏唔寫，總之就唔會俾fans theory 左右到劇情

我仲期待Luke出場可以一野鍊爆d AT-猩猩,
好似force unleashed 成架star-destroyer扯落黎咁.
不過我諗多左

超有反差 EP7 整到呢幕鬼死咁有希望，點知原來下一秒Luke 嚟手就丟咗把劍

我唔會再估咁on9囉
估中又無獎，唔中又好似比人撚咁

Rey 同 kylo 隔空搶劍嗰幕 出劍口係對住 Kylo 點解 Rey 唔撳制

Daisy 喺得戲入面拍得靚 現實啲照片普普通通

老實講，套戲其實唔差嘅，無SW情意結嘅人係會覺得好睇。
但係，一套經典續作就要係吸引新fans嘅同時又要氹舊fans其實好難，所以一定有側重，我會覺得今集佢側重於吸引新fans上面多過滿足班舊fans

Btw佢哋話掃地仔可以成為米奇老母公國嘅一個生招牌
E.g. 想成為Jedi？可以嚟迪迪尼公園嘅乜乜星戰區感受一下做Jedi嘅體驗嫁

都啱 舊fans 睇rogue one 啦

其實成套片都係咁.

就好似黑鬼同肥妹大冒險,
大部份人都覺得佢地同Poe會救返resistance, 點知嘥9氣.

解鎖佬以為佢係類似籣度果種角色, 點知真係奸. (或者話真係利字行頭)

再引申到Luke全宇宙人都覺得佢係英雄,
但事實佢搞唔起Jedi council仲救唔到Ben Solo.

成套片都好多呢D位.

所以我一開始都覺得黑鬼肥妹果段好無聊,
但諗真D其實都match到套戰個主旋律.

返緊工打字1999

覺得有些小動作，如單眼，似係Mark臨場加落去。

SW 園區起緊啦

成團武指都港產片團隊，導演亦可能係武俠片迷。

不過呢幾年fans theory 太濫又係真嘅，好多人已經唔係帶著電影好唔好睇嘅期待，而係自己估唔估撚中嘅期待嚟入場 如果SW 近呢幾年先上，大把人睇完EP 4 就上網講自己估Luke 嘅老豆係乜水、Han Solo 真正身世、Leia 會同邊個有路……etc

Rey嘅功力夠隔空出劍未？

其實玩完Long D後唔覺得Rey真係想殺Ben

仲以為balance個概念會點深入講
但兩個打完guards就分返開又打過仗
Luke照出面幫resistance

有時真係好似Keira Knightley

Kylo暈左果時，Rey上返千歲鷹前已經殺得
cut肥婆戲份， 補充Rey點走佬會合Chewie好過啦

咁邊個開劍隊 Snoke

Ben 仔

今集都係交代Luke 點將Jedi 精神傳承落去，但我都係想加返段少年版skywalker 會好睇D。可能情意結，覺得後生時好型棍👍

最尾細路果幕好似少林足球最尾 人人地功夫咁

根本正傳都好多on9位
講柒boba fett 重柒過phasma
但依家係經典角色
好多野經過時間沈澱就會係印象中美化左

有冇朋友玩緊SW battlefield2? 入面情節暗示（誤導)遊戲男女主角係Rey父母，咁樣隻game仲算唔算正史？

隻Game係Canon
但主角Rey身世用隻EA game黎暗示， 套戲唔講

請問會唔會有片尾睇？

除左向舊星戰致敬,亦參考左好多港產/日本片
Luke 投射 = 風雲 劍聖
luke 想殺kylo = 羅生門
最後人人有原力人人有功練 = 少林足球/ 功夫

Mark Hamill 當年真係好靚仔

之後撞車真係可惜

人人有功練係破壞之王

咁瞻瑞文都可以早 Snoke 啦

冇

達哥做Ben 仔

Star war 應該可以拍到我地曾孫出世都得

出咗新dlc firm 咗唔係喇

咁仲仆街，誤導人之後話你知唔係

EA搞到隻game咁， 就算本身係真， 米老鼠都迫佢改啦

嗱 換晒 casting 做香港演員嘅話 我揀 李佳芯 做 Rey 李司棋做 Leia 啦

隻game story mode故事黎講都麻麻地.
成team inferno轉過去rebel轉得太硬

喻意係 人人有功練你都信，唔呃你呃邊個啊

係人人可以練 但練唔練得成呢就...

但multiplayer 好玩
依家無課金但又有得玩last jedi crait個map

同意，第一集少年型，第二集修煉開始成熟，第三片成為大師用綠色光劍👍

Snoke打都無打過

今集嘅中心思想係: 只要有心 人人都可以係食神

仲有
全宇宙最大的原力裸聊中心， 上線啦

好彩都有出左野放電

Luke教Rey咩係原力果幕我睇唔明，想表達啲乜

仲有Luke話第一次見唔驚（Kylo REN) 而家覺得驚（Rey），但講完又無下文咁 其實係想講乜？

想表示Rey潛力大...啩

應該係話佢力量太大，如果控制得唔好，入咗Dark side 就弊

隔住個mon 壓低 kylo ten 吖 mon 都唔駛 好似係

只要有心 人人都可以係食神
- 史提芬·周

睇完今集，我會覺得789個重點係去舊迎新同埋擴展個世界觀

上集死han今集"死"luke
下集應該到leia退場
789一路都係一邊交代舊人，一邊帶出新人

另外呢3巨頭都代表左3大“勢力“
平民(smuggler, 賊，bounty hunter 呢類), jedi 同resistance
789就係透過呢3個人去帶出未來sw宇宙呢3個“勢力“嘅故事

至於話“擴展世界觀“，我知本來sweu其實已經好大
但係佢個世界係由大量動漫書game堆出黎
對好多只係睇哂6部電影嘅“星戰迷“黎講其實並唔存在
我估迪迪尼應該都係因為咁要修剪個歷史
重新砌一個由電影為主嘅世界觀

Fin/rose條線其中一個目就係拉返遠個鏡頭
當大銀幕一路focus緊大戰empire/1st order喺陣，宇宙入面發生緊乜
E.g. 一班人因為戰爭發達，更大班人因為戰爭受苦，force sensitive 同想resist嘅人周圍都有
方便佢地出唔同外傳，唔洗下下都係打大魔王同佢嘅邪惡組織

隔芒壓Hux 勁撚到 Snoke 咁死法真係侮辱

我覺得本來想用leia 下集交待Rey 身世,kylo 暫時我都覺得佢係9吹

前半個鋪排到後半好似無哂咁

剛剛開始追星戰系列
想問下拍埋第9
仲會唔會有10 11 12?
好想繼續睇

就係！話要end Jedi 又出balance個logo 個個都以為有咩大話甚至FF出Grey Jedi ；原來係乜鳩都唔做係度等死 睇到條氣頂住頂住咁

見到ben唔驚 教左佢但係教唔掂入左darkside
而家咪驚左唔敢教rey 囉

依家咩事
就算你唔滿意
但依套點都唔係爛片啦
講到鐘意嘅就一定係打手
每個主要人物都環環相扣
帶出左不止一個深層意義
坦白講我認為
Rey個身世咁先好睇
正傳Luke一直以為自己係no one
點知原來阿爸就係黑武士
Rey觀眾以為佢係特別
點知佢先係no one

係喎 我好似記錯

覺唔覺開三條線太多？
過去六部曲都係得兩條線
另外yoda既動作係4-6藍本，又係純賣情意結
明明ep3果隻咁生動
某程度Snoke仲衰過佢班親衛兵

成個故事除左鋪第三集就係賣弄情意結
連艦隊戰都唔緊湊

Rey嘅身世依家除咗係no one之外，仲有啲咩build up

Btw，中將一早就可以玩自殺式襲擊
扭完屎忽花先自爆

重要估唔中就話寫得差
爛片 但佢地自己諗出黎嘅故事先係真正嘅爛

多，所以先會講Rey寫得太少

唔係估唔中就寫得差
係佢無講過，唔通你想最後一集一嘢build up哂咩

見好多人都屌今集冇乜講個rey
我覺得789個主角唔單係rey, 而係rey/kylo雙主角，同埋今集主要係kylo嘅回合

Yoda 同Luke 講要守護Rey唔可以失去佢，但又由得佢自己搵Kylo Ren 仲諗住佢出場隻抽Snoke救Rey ，如果唔係Kylo Ren 叛變，Rey一早渣都無 ？你走左去救resistance，唔通你估到Rey 會無事咩

咁已經有銀英傳嘅格局 帝國 同盟 費沙

雖然仲有一集，但係以目前嚟睇，Ren比Rey更加似主角

係得yoda想留rey
Luke無乜意思想訓身幫Rey
你意思係yoda應該自己去？

但 Rey 唔獨自面對 Snoke . Rey 嘅角色更不堪一提

無錯，呢個已經係為數不多嘅support 證明佢嘅存在意義

Luke 去

簡單講，所有角色都好欠魅力，無論忠奸角都係，令角色行動背後既理由都顯得好牽強 一味靠舊角carry

雖然打唔贏，但起碼爆下seed片傷下Snoke咁存在感都大啲呀 上到去俾人撚狗咁撚

Kylo應該差唔多講哂
過去交代左，依家嗰諗緊乜又講埋
威又叫做威左次
係差左佢會唔會turn啫

雖然比唔上tesb 但係都算好好睇
除左唔係幾連到ep7 d 野 同finn條線太多太無聊之外其他都好好

明明正傳boba fett同phasma一樣柒
palpatine同snoke一樣都係冇咩描寫之類死法又一樣on9
light saber duel 正傳仲少
但係成班"fans" 係咁大細超

個結局直頭係咁多集star wars 最好睇既
luke 由無端端出現係一個本應冇其他入口既基地出現 又拎住把本應爛左既lightsaber 到之後搵到出口但係唔似有人入過
到最後揭曉luke撚緊ben 個節奏去得又順 睇完真係覺得D伏筆埋得好靚

remote control 又fit番luke一開頭講唔好神化jedi一個人拎把lightsaber 玩英雄主義都做唔到咩大事
同ben對決個鏡頭拍得又靚又有氣氛 兩個人面對面企個shot拍得住tesb 個場duel 尤其係ben一下劈埋去跟住剎掣隻腳磨到個地下變紅扮劈出血 個shot真係好型

呢幕我諗起黃秋生頭d果幕

Ren嘅情況下一集作為Main antagonist 一定會佔一定篇幅啦，咁黑仔肥妹又佔啲，Poe同resistances 又佔啲，究竟仲會有幾多時間比Rey去develop屬於佢自己嘅存在意義呢？背景如果真係no one，佢已經唔洗背負skywalker嘅宿命，而佢又唔係真正嘅chosen one ，咁佢嘅存在係有咩意思？

一開始就玩自殺咁first order 咪知D人唔係船上面lor
而家要吸引first order注意等佢地唔知resistance去左個新基地

麻麻，重覆又重覆既套路
奸角成日講到好大威脅但永遠弱智

可以咁講，因為明顯大家入場都係focus係舊角多，例如Luke，但以著墨嘅篇幅同setuo而言，其實Rey Finn同Poe先係三條線嘅主角。
Finn 同 Poe 都還好，但Rey果條線就比Ren同Luke搶哂fo。

再大既缺點都比唔上黑鬼同肥妹條線！真心痴撚線！悶撚到，做咁撚多野但任務失敗！成條線都無晒意義啦屌！重點係肥妹真係好樣衰！

下集rey應該會有番D戲份既 同ren link埋下集ren點發展都一定會帶到rey個邊
而且今集去過dark side到睇野應該唔會咩影響 下集可能講多D

我覺得Ren已經寫得比456嘅Vader 複雜一啲。
Vader當年只係一心消滅rebels，但Ren至少有佢自己嘅目的。

所以我覺得佢咩𠄘先啟後真係好fail

就算講多幾多都係薄弱，除非佢用120分鐘都係講Ren嘅姐
當年TESB，我哋睇到Luke嘅背景係由為父報仇轉到去知道自己老豆先係大魔王嘅劇變，最後先係6帶出要救佢出darkside，可以咁講Luke係456係帶住劇情走而成長。
但Rey係7/8嘅成長比之就無咁劇烈同明顯，要去到終章先Develop一個主角嘅意志好難，好容易顧此失彼，所以9會比呢兩集難拍好多。

同感，但kylo同snoke冇奸角嘅壓逼感，只係一班小學雞，令成件事冇張力又唔緊張
同kylo比主角三行人個刻畫又太簡單 浪費左 明明finn個啲個背景咁有趣

承先啟後嘅原因係咩先
一直討論咗好耐嘅係 Rey為咩要拯救世界先
除咗force都係一樣強大之外，Rey同成條新trilogy究竟有啲咩恩怨要幫/殺/stop Ren先

呢個場景呢個分析幾啱
但係一般黎講，究竟自殺式hyper jump攻擊有幾大威力就好似冇乜點提
會令人覺得點resistance 點解唔用多啲，first order又唔用之類
個人會想佢講兩句有乜限制，隻船要幾大先有效之類

其實都同snoke雷聲大雨點小嘅setting有關。
再者，knight of Ren果個setting本身係用嚟豐富反派嘅多樣性 e.g. 唔同目的/性格/思想 ，但就被消失咗

Kylo Ren咁幼稚 沖動嘅角色做大反派
到時變成第三集嘅anakin 比Rey打爆
搵jar jar做最終boss好過

Ren有幾複雜呀，咪時黑時白囉，不斷內心爭鬥，轉換立場基本上唔使2秒，佢最後係中定係奸，觀眾都冇興趣知啦，扭橋唔係咁扭既，扭到冇腳影捉，轉變立場嘅動機非常薄弱，基本上只係中二學生

E兩集rey既動機都係搵自己／父母既身份 同跟住投射左父母影子既han leia luke 做野
而家知道左身份 han leia luke 又逐個退出個舞台 佢下集會以咩動機行動
會唔會真係視打救ben為己任 救左之後就功德圓滿

同埋完全無緊張感，因為主角光環重到嘔，永遠走得甩，連利亞都要超人咁開眼飛番去
寧願寫死佢

一個中二學生都已經好複雜嫁喇
你諗下，SW反派一向都係純粹邪惡嫁咋喎

有冇人覺得後傳配樂都係敗筆
冇前傳咁 有首duel of the fates咁epic

就係因為無血緣，基本上唔會係報仇
除非又spin返有血緣，咁就有正當性

我想問knight of Ren 去左邊？

個果係grey jedi logo

暫時唔見蹤影

Prequel

同意

仲以為佢會忍笑添

簡單講 Luke 嘅存在太強大 亦佔戲太多

去到臨尾其實都係luke自己面對返kylo
做返jedi做嘅野
Kylo rey各自去返dark同light
D關係/恩怨好似都無深入講
Balance更加係好模糊
原本expect佢係新trilogy個theme

應該係話skywalker嘅存在太強大

最出嘅恩怨瓜葛關係咪Ben同Luke再加 黑同肥囉
Rey? WFC

得番一集，班knight明明講到好勁咁

一個都唔見

如果出場好似phasma咁，我寧願佢永遠消失好過

其實我自己睇唔覺得深刻
始終build up得太少
嗰場真係睇mark同睇靚畫面
暫時ep7,8 d character arc同dynamic真係無乜feel

下集應該會搵返佢地用Knight of ren形式打rey 而再唔再係sith

咁就食得屎囉，又分咁啲時間去講佢哋
分分鐘要出180分鐘

永遠都係邊個角色出場就播佢首personal theme

其實Disney 只想買 Starwars 呢八個英文字

今集就係講rey 尋找存在意義
對白都講到出口:I need someone to show me my place in all of this.

Kylo 話佢nobody本應係shock位
不過fans期望過高
最後變左鬧爆位

其實而家ep8咁樣收
我覺得下集太短真係會仆街

咁有人攞TDK 嚟比較 可能就係呢啲位 Kylo 對自己 turn to dark side 嘅講法 同 9up Rey 嘅身世 就同 joker 亂噏自己身世一樣 不斷講大話 係聖經上描寫嘅魔鬼 當然 adam driver 無咁嘅演技

得返一集咋，仲未揾到喎，點埋尾
仲要下一集係若干年後
shock唔係唔shock，我諗好多人都會覺得有少少係 褲都除埋你比呢啲嘢我睇 嘅Shock

而家乜都用xx版tdk就以為真係同tdk比較

如果黑肥今集都完其實就仲好，下集可以講少條線，但可惜無

佢解釋得好嘅係無問題
但而家覺得佢係為扭橋而扭橋

重傷死撚左

我覺得Adam Driver做唔到唔係演技問題，係劇情根本去唔到果個位
張力唔夠，再好演技都做唔出感覺

攞TDK黎比較可能係ep viii 都有講英雄、傳奇背後嘅缺陷
其實luke嘅描寫好似Nolan 筆下嗰啲活在愧疚中嘅男人
但當然冇咁有深度
其實話ep viii係sw 版tdk
我覺得似Dunkirk 仲多

黑肥條線想描寫帝國鐵蹄下一般人受嘅壓迫 但唔湯唔水

另開場 rose 姐姐想攞控制器 暗示force 起咗作用 體現咗 天道無親 常與善人 嘅存在 好正

制作團望落都幾決斷
例如snoke嘅過去，佢地覺得對故事唔重要就真係1句都唔講

下集rebuild resistance 可能直接黃色字交代9成就算
反正今集都講左各星球有好多oppression好多人想反抗，又話左有唔少人收到佢地個msg
都大約想像到佢地點召兵買馬

可以直接話佢地已經recruit左唔少人，再show 其中一個recruit mission 畀你地睇佢地點嘴炮收兵
又或者打下軍火商搶錢搶武器

睇完啦
肥妹同finn條線好柒呀 周圍走又想話肥妹好慘好慘但感覺唔到，佢家姐出分零鐘都有feel過佢

加個貪錢佬仲多鳩餘，格硬講大道理俾finn聽

Phasma 連出兩集都係麻麻，但Finn臨尾high ground ko佢

Snoke (死左 ) 算估唔到
，仲以為第九集先1齊打

Luke之前期望有啲低，但都算唔差，好有型 Kylo ren有排未追上

鋪左咁耐 rey父母無解到屌那星

Leia唔知會點拍

好睇過第7集既

我覺得決斷都係一件好事嚟，如果唔係就會好似DC咁

Luke 嘅問題係出嚟諗住鎅吓票 點知做埋票王 唯有自己DQ

我都以為佢用原力整力場擋晒d炮,然後用原力徒手渣爆晒果d AT再扯埋部飛機落地同REN隻揪

拍番套比snoke 2集出場時間加埋都唔知有無半個鐘

Ep9又去返呢d套路真係唔吸引

期望管理問題
邊估到觀眾仲中二過kylo ren(其實我唔覺得kylo 係中二）
武功高強一定要有特殊血統

武功高強唔洗有特殊血統，但你至少都話比人聽佢點解你非池中物都要啩

咁就叫中二 好波
你拍緊一套sw唔係自己開嘅一套sci-fi
唔係話唔比你改 但都要合理同解釋得夠
而家有人屌返fans轉頭真係唔明咩邏輯

Yoda同 Luke果段幾好
但掛左點教rey, 又force ghost

三部曲先去到第二步
依家就make conclusions 會唔會太早
即係個角色重尋找緊個原因你要佢俾答案你

咁仲太早？
例如Original 咁，第5集Luke 對自己嘅嘢有概念未 ？
例如成日攞嚟比較嘅TDK，Batman 最後對英雄嘅睇法有概念未 ？
得返一部，你要花幾多時間落Rey度先可以足以令佢活生生過來呢？
今集導演用咗咁耐時間都唔係好Build up黑人嘅轉變喎，更何況一張白紙嘅Rey ？
仲要下一集仲好大機會係三線發展 ？

天生骨格精奇算唔算原因
Rey天生同force 既connection 夠大唔算原因？

其實呢兩集 已經變咗尋找呀Luke 的故事 ep9 唔拍好似都無乜嘢所謂

Lucasfilm 成個故事組喺後邊backup邊到導演話改就改
導演可以話晒事 ep ix 同 solo 就唔會換導演啦
Nobody 可以係一個hook 連去ep ix再conclusion
唔一定係final answer

你形容嘅充其量都係佢嘅天賦姐
姐係好似你睇火影咁，有血繼限界同多查克拉就得啦咩
一個故事，主角之所以特別，係因為佢有一啲設定係Replace唔到，如果唔係你只需要整一個又係天生骨格精奇同埋同force 既connection 夠大嘅人就足以取代到佢。

點解變成咁 ？
就係因為大家對Rey 都係 WFC 囉

都講到明係三部曲
下集都準備埋尾拼死一戰喇
今集仲唔解釋多d等幾時
如果真係下集先解釋 惟有希望佢精簡得黎又夠說服力
呢樣就好考jj功力喇

今集screen writer 係無 Lawrence Kasdan

Rey感覺仲係引路人咁 ，帶大家睇故仔

呢啲設定上嘅嘢，的確唔可以肯定住，但係好多位其實7同8都著墨唔夠多就真係真嘅。例如唔同嘅種族咁

出字幕一句 Rey wants to save the galaxy 囉咁

但佢係主角，仲要係最重要果位
將來點解要同Ren打點解要拯救宇宙都未知點解嘅話，咁就好大鑊

鍾景輝: 我哋嘅女記者Rey 係遙遠嘅銀河系邊沿 卒之搵到 Luke Skywalker. 但Luke 對佢嘅過去 好似不願多題.....

有下好鐘意
個女司令揸隻艦自爆個feel好好，靜音得好

著墨不足其實係要就返故事完整性 Rian Johnson 話過電影中每一個scene 都cut唔到 明顯地個細路 甚至係finn果part 都重要 而其實係戲中 Ben solo仲好似搶過rey 導演著墨果part就正正係佢地connection 相信之後ep ix再用到
所以一係加長時間 一係就傾面描寫 而我個人認為係足夠

咁就變marvel dc 果D了

不過我有種諗法,
其實disney真係當sw係avengers果d片..
而年輕一輩(7開始睇)既觀眾亦都真係當sw係太空版avengers..
我睇果場坐我隔離個細路係咁問佢老豆問題,
感覺佢係想知luke, rey ren佢地有咩超能力

咁我想知啲Random 種族去哂邊
twileks? biths? duros? rodians? hutts? ithorians? jawas?
SW個世界咁大，點解會得返人類為大多數

頂我都係咁諗

無追po所以想問一個愚昧嘅問題（可能係miss劇情）
Kylo Ren帶走咗幾個Jedi disciples有無交代下場？
Knights of Ren？
我諗如果佢地係如果龍蝦兵，有原力嘅話就唔會係咁嘅下場

再者，開三線根本就係太多，要完整係好難，上面咁多巴打都講咗，睇Rey條線大家個位都係响Luke度，係Skywalker 家族度，點解會咁？其實就係因為主角嘅角色魅力唔夠囉。

未交待，有人推測會係Knight of Ren，不過我都幾佩服佢哋經過今集之後仲敢推測

喺晒賭場攞

而家好似等埋尾咁
同埋唔係好feel到呢三部曲個重心同主題係點
都已經做左兩集但所有野好似仲係好唔完整

太空本身就係靜音

Star Wars嘅電影唔係好理會Physics呢樣嘢，只係間唔中會補充下
一開始bomber scene嘅炸彈向下掉，Paige無凍死都唔合理
所以都係用返電影欣賞嘅角度睇返呢個scene啦

有2001 feel

Rey條線 無可避免落係Luke 度 但Rey先係luke之後行動既trigger 甚至係改變Jedi既人

認同有人話賭場條線係想講war以外既世界
原意係好 但拍得眼高手低 浪費時間同主線偏離太遠
甚至係應唔應該喺正傳電影講呢樣嘢都成問題
佢連主要角色發展同劇情都未兼顧好
仲花時間去講戰爭以外係有d唔明智既

主要係乜嘢都塞哂去最後先講真係好咩

咁Rey嘅定位係 ？
The Last Jedi ？

我明白係無可避免落係Luke 度，但可以避免嘅係如果係落Luke度之前我哋可以見到一個令我哋印象深刻啲嘅主角，咁我諗Luke 同Ren 未必可以搶哂Rey 嘅 Fo

幾乎概括哂d爭論位
maz嗰段又係
夾硬俾個鏡頭佢出一出咁

成撚日講合唔合理，屌，撚有原力咩，撚有絕地武士咩

中將著果件衫係做乜鳩

擺喺 Rogue One 道就啱晒 好似Gundam war in the pocket 咁

其實無論咩角色都肯定唔夠luke咁搶眼 至於Rey既角色 雖然luke話佢係last jedi 但我覺得之後”Jedi”條線都grey grey地 而佢同ren就係作為SW game changer

說好的balance
最後又去返純正邪兩立繼續打
明明個concept好啱經歷完jedi sith交替嘅時代玩

垃撚圾
好多野都唔撚合理，演員又樣衰
Ben又成個小朋友咁，黑魔又求撚其就死左
乜鳩伏線都唔回就完左
淨係識得係咁搬d舊場景名畫面重做
唔識作就咪撚亂作，跟返原註做啦

好撚樣衰角色又討厭
條線又多鳩餘賭場個段好似格硬拍出黎咁

如果將家姐同妹倒轉，會唔會好啲？

屌你講完又係喎

因為主要都係fo vs resistance
Resistance 嗰邊都有唔少外星成員架啦 又魚人又馬騮
Fo 嗰邊就因為empire 一路都歧視外星人 人類至上主義
所以fo 既外星人高層得好少

同埋賭場成個setting 同設計都好唔star wars
好現實

其實我講既「分化」係指兩批星戰迷各自有鍾意星戰既理由，我先唔理果D濕鳩影評人講D乜，果班係咪收左錢就大家心照啦。
星戰系列咁多年入面產量極少但可以吸引到唔同年齡領域既觀眾去著迷，全因為正傳 & 前傳既導演George Lucas所設定既世界觀、故事對白既深度、每個星球同場景既細節、
光劍戰鬥七種Form、Jedi考試要通過既考驗 etc 既幾千種細節。 所以星戰迷因為唔同既細節而鍾意Star Wars絕對係好正常，亦無得好拗，反而我想大家認清以下一個事實。
就係「迪士尼既目的」

導演on99

我最反感既係迪士尼 三部曲電影入面竟然可以換導演同編劇，你當自己拍緊魔戒定哈利波特??有小說劇本跟?? 第七集世界觀set得咁靚又換撚左導演係咪on9
我個人覺得第七集導演JJ設定既新世界觀、新星球、種族、Snoke、Knight of Kylo各種細節令我覺我好驚喜同好有希望，
但屌佢老味，第八集同我換左個侏羅紀導演入黎做乜柒，單係Leia飛入艙、Snoke咁on9死法、finn&黑妹果條浪費時間既路線已經係罪該萬死。根本全套劇係由Luke, Leia同yoda carry
Luke我評最高分, 真係演得好好, 每句對白每個神情每個動作都係勾起好多回憶, 百感交集。 但劇情真係得1分，導演擺到明低質到仆街,所有位同觀眾玩低級反高潮,
1) Leia炸中飛出太空再用force吸返入去先昏迷 2)大家最關注既Rey身世 3)Rey係島地下Dark force見到既野 4)臨時指揮官扮似on9其實係英雄
等等既on9設定低質到仆街，個編劇/導演完全個態度係 「你以為你地觀眾好撚醒估到呀? 我就偏唔係咁寫, 吹呀?」
但有一樣野，大家都好祇有Feel到, 呢三部曲入面係要重設成個Star Wars世界，迪士尼擺到明落左order無論邊個導演執導都好, 都要帶出個message就係kylo ren所講既
「Let the past die, Let the legends die」 迪士尼之前都好明確表示打算再黎新既8部曲，所以星戰迷以前一直嚮往既深層次故事迪士尼肯定係唔會保留既，學巴打話齋完全係棺材上落釘。

迪士尼既目的

另外今集其實好低質，我唔再講luke, leia, yoda點carry法, 單係講今集電影成個節奏，簡直係雜亂無章。George Lucas以前執導既星戰, 每一集都有一個令觀眾好深印象既星球
前傳第一集既Naboo、同Naboo水底。第二集既Tatooine、第三集既Coruscant etc, 每個場景佈置, 就連背景幅畫, 所有設計都有佢既理由同歷史。但今集呢??屌佢老味，除左賭場我都唔撚記得仲有邊個星球有印象
比較好少少叫做Snoke果幕場景,但只可以用「相對地宏偉」黎形容，我唔覺得有深度。 反觀導演JJ執導既第七集，都叫有Jakku, 星球生物, kylo knight 呢d野睇下。 所以今集我覺得導演既功力完全係低質兼垃圾
我係度估計, 第九集就算jj執導返都好迪士尼都一定係為reset成個星戰世界而鋪路, 去突顯最raw既原力有幾勁, 大家都唔好咁多期望同FF 當新片睇就算啦

輪盤 老虎機 賽馬
其實真係冇咩創意

Snoke吹到咁撚大竟然咁樣死

又話tdk 星戰版既?吹到咁勁

完全同意，之後嘅第九集都可能含淚入場，新系列真係不了。米奇老鼠買SW嗰目的只係睇死有一大班星戰死忠，就算你劇情改到天花龍鳯都會入場，佢就印印腳賣周邊賺錢！劇情改成點？話之你死

好撚一語中的

一個勁到可以隔芒撳低人既人 咁死法真係好撚侮辱！侮辱埋啲觀眾！

個肥妹真係全戲敗筆

第七集係好睇過呢集！好多人不願面對

Tom hardy 喺邊
點解見唔到嘅

上面巴打講得好中
我都覺7好睇啲
7係冇乜驚喜 但至少冇咁多垃圾支線同犯駁位

chris都出左review
佢都覺得7好睇啲
都幾agger佢講啲野
除左佢話好中意leia嗰幕 個人認為嗰幕真係誇張左
幾中意佢用yoda同luke比
yoda前傳同正傳性格都差好遠
正如luke正傳同而家中間經歷左咁多打擊 變做廢老係情有可原既
佢都有屌黑肥kiss同賭場條線

但成班人屌佢 第7集 抄足 第四集咁

第九集原本果個導演先係侏羅紀 而家呢個係looper個導演

謝更正
嬲到完全唔撚想Search佢係乜水 Dklm

屌好撚Agger
作為六部曲fans見到而家咁真係寧願佢咪拍後傳
直接自己spinoff算

即係換句話黎講迪迪尼原本想三部曲入面由三個唔同導演執導+編劇 好撚野呀

我都中意leia嗰幕
見到leia用force救返自己幾感動
個腦即刻諗起the force is strong in my family呢句 好有feel
我自己係shocking多過覺得誇張

導演既功力完全係低質兼垃圾<<<<等碟算狗數

Ep7,8黎講算好好
佢根本諗住塑造同ep4-6差唔多嘅世界觀
同埋視覺上幾靚
唔好expect有George lucas式嘅art direction喇

Leia 嗰下
我記得obi/yoda 都講過如果luke fail左可以搵leia
所以唔覺誇張

七個故事結構都好啲，感覺上
今集太多唔知做乜鳩

其實果幕對我來講都幾百感交集，佢用Force飛得返入黎我都未算覺得牽強
但只係覺得用呢種方式描寫Leia個力量有幾強 真係好差
始終佢Leia既force 係佢家族之中最強, 又係General...咁豐厚既背景素材用既原力竟然唔係影響戰線局勢而只係救自己,實在覺得可惜
可能我自己要求高啦, 但我完全smell到導演覺得呢個係拍手位黎，震撼係震撼，但呢種震撼全無結構可言

拍得靚，但係真係唔知做乜鳩
突然有個咁既位

結構有得跟4麻，

搞到我好擔心到時新3部曲

不能同意更多

開頭kylo ren 唔捨得殺老母，結果手下開槍射爆leia，果時kylo係咪以為老母死左 所以片尾話要殺到一個不留？

Holdo老左都好索 我可以

其實呢集好多野都似乎係係跟ep5
例如個鹽星球，ATAT, 戰壕守城都係令人諗起ep5個雪城戰
仲有提outer rim盟友令人以為lando個班人會出現幫手
不過正如上面巴打講，個on9導演就係要你估唔到，所以原來又係無既

好撚討厭佢啲反高潮
唔明佢想點，仲要唔只一次

反得多係有啲厭

套野真心冇咩特別心刻場面
今集d場面拍得好唔starwar咁

光速撞船幾靚既

肥婆嘴Finn果幕

帝國軍隻三角形戰艦唔知點解諗起wing gundam果隻

個大佬咁就比人斷腰
又唔交代佢邊個

講到好似好神秘好勁咁

睇果時心諗肥婆幾時先消失

諗住肥婆死得架
Finn攬rey
kylo今集幾好

Leia用Force由太空飄返去
仲勁過Jedi Master

俾人笑佢係SuperLeia

我以為佢咁就退場

佢可能諗住瘋狂扭橋+你估我唔到就叫好睇
唔止呢個導演
上個post仲有人吹奏JJ當觀眾狗咁撚就=神
撚得好睇就話啫 你下下反高潮真係會睇到人頹

"嗱, 你估我唔到"

岩岩睇左

Rey bb 好索

今集Luke變埋Ghost
Carrie Fisher
luke把劍散晒,Kylo Ren十字劍成為唯一光劍
Jedi真係正式死清光

果度係另一個好唔星戰feel既場面有種 感
賭場設計感覺好普通
套野唔係話唔好睇
但比我既感覺又好似好普通咁

佢真係一味諗住要觀眾估你唔到，以為就係神戲就係高手
但唔記得左估你唔到咁你之後都要解釋都要講得通架大佬
如果淨係要求估唔到就做到導演/編劇，咁係人都做到啦

仲記得之前有人問皇帝班Red Guard打唔打得
今集答咗呢個問題
班Red Guard D武器應該預告咗Jedi可以用光劍之外既武器

ep2 ep3 obi wan咪用過

仲有其實d Budget用晒落去d完全無意義個位度 例如Rey落到去島上面Dark force既洞, 裡面見到好多個自己果個effect, 最終見到乜都無果下, 我真心覺我浪費左8-9個鏡頭 & 5分鐘時間，唔明有咩意思
賭場果個度又係，除左最大發現係班掃地小朋友伏線 我都唔知導演想表達d咩? 單純係想表達有班人WFC打杖???

應該係想表現仲有hope, 宇宙各地都有rebels既種子，可以重新建立反抗軍
但如果係呢個導演拍，之後都係會反高潮話原來無希望既，細路只係路人

上面chris條review講得幾好
佢要表達有希望呢個msg可以有更簡短既方法
而唔係浪費寶貴既screentime特登開條支線講
仲要加插段賽馬講animal cruelty真係做乜鳩

諗諗下
賽馬係前傳podracing 2.0
唔怪得d鬼佬都屌到反艇

賭場呢種支線劇情應該係tcw/rebels呢d動畫到先係路

我反而覺得呢個場戲解釋到點解rey代表極光明
因為fear本身係一個黑暗面既情緒，rey主動面對佢仲要唔怕

其實Star Wars入面近戰weapon 最難用一定係Mandalorian Sword 同埋lightsaber，lightsaber 其實個背景好多細節位，而lightsaber 最難操控係因為佢既劍刃係0重量，所以修練同招式都係由光劍戰鬥 7 forms之中既form1開始訓練，
而唔同顏色係因為唔同水晶既純度、雜質所影響。Jedi 每個人既戰鬥方式唔同, 所以佢地用既lightsaber水晶有唔同既顏色 (白、藍、綠、紫、橙 etc)。 Jedi自己Craft把 lightsaber算係修行中最後既其中一部份，要用原力去星球採水晶再組合。

詳情有興趣可以睇睇

但呢d咁有深度既設定, 迪士尼旗下既star wars我唔覺得佢地打算繼承

最後掃地仔show-show隻肥婆戒指真係表達唔到rebels種子會遍地開花嘅感覺
反而原力拉掃把果野更表現到"只要有心, 人人都可以係Jedi"

粒水晶仲要有靈性嫁
rebels同tcw都睇到呢點

我同你思路一樣 今集既鋪排根本上完全係rebels動畫頭4集fix埋一齊咁,
完全唔係電影果種節奏同條理

屌你Harry Potter魔杖咩

有架 ，主人同水晶互相感應

水晶仲有幾多淨都係一個問題
兩個Death Star 無左堆

仲有starkiller

今集最尾都有影到把爛左既光劍裡面有水晶
唔知下集會唔會講rey砌返把劍

starkiller係吸太陽能量
應該唔關水晶事

有冇人計過Anakin呢把劍有幾耐歷史?

下集會唔會有final starkiller

由阿公嗰代傳落黎
古董黎 好襟用

如果下集話Leia都
即係代表skywalker家族死絕

係Cloud City同Luke隻手跌左落街都搵得返

ben下集都唔知死唔死

話時話
係咪又留返下集先解釋maz點解會執左把劍？

可能老相好Yoda叫佢去執
Maz今集出黎拉布

今集佢好多餘

力架同rose條線好無謂，有無都得
Rey搵luke條線亦都無咩突別，係rey搵ben嗰到先開始緊張返d

夾硬俾個鏡頭佢出一出
resistance要搵幫手點解會係搵佢

最尾英靈luke, 執瘦咗同埋跟返return of jedi個髮型 有返以前個感覺

有返少少legends個feel
如果綠劍就仲好
麻麻地佢平時個look

非星戰fans
覺得呢集差過rogue one
太多故事線太亂

咁巴打你都算非fans入面嘅異類

咁456都唔係同一個導演嘅

想知把綠劍去左邊

同kylo打果陣都覺得奇怪，做咩luke會拎住把藍光劍 (btw,係咪ani把劍 )

光劍係靠入面粒水晶推既 rey應該拎返粒石就可以整過把

下集講

456個劇情大綱主要都係George Lucas搞

點解yoda先係開通果個
比我印像我覺得luke應該先係思想唔同傳統jedi果個，小說都係話佢對原jedi教條有問題，依家電影就相反

係咪咁所以mark先對角色有微言

我比Luke fake 9左

今集佢個厭世廢老形象都比mark屌, 佢話luke係唔會咁

Mark應該唔係嬲呢樣野 係今集拍到佢太傻仔

我都屌啦

mark真係唔中意rian寫luke做廢老
佢話jedi唔會give up架

但而家個大綱正常老迪應該都睇住嘅，所以唔明點解老迪會咁大膽

不如整個list下集有咩要解釋

- maz點到把執劍
- knights of ren去左邊
- 講多啲rey背景(?)

比對番Kingsman 個陣，已經瘦左好多

你個頭整爛完咁快就唔記得 抵啦

-人人有功練

-snoke係邊撚個

大家會27號定28號二刷

有人話係mace windu

Force vision係咪應該講多少少
同埋點解kylo以前已經識rey

仲諗住佢有咩大計，話晒都係成個系列既核心，屌你老味坐係度等死

-Snoke死咗之後Kylo同Ren嘅connection點嚟

windu明明就算冇死都斷左隻手

整分身救革命軍

Ben帶走咗幾個同門

明明係渣渣冰

收埋兩集唔出現都要解釋架

收埋左既可以做外傳

-leia會點死

即係三步曲之後有EP10,1X??

其實解左 kylo講左係路人
佢不斷逼問Rey
話rey係知道答案 只係不願面對
而rey都無反駁 其實答案都好明顯
尋親之旅 已經結束

咁耐都無講過光劍點造
唔通下集玩鍛劍

信唔信下集黃色字幕就咁話佢安祥離世算？

迪士尼之前咪宣佈左會有新新三部曲囉
由呢集個導演負責搞

瘋狂反高潮

之後點都要講返到底佢而家想點
尋親不果，純粹想幫班三唔識七嘅人所以要對抗first order?

我覺得會，不過我諗大家都會安然接受

點都好過用CG整個假人出來講野

Mark好似話ep6有拍過整劍不過del左

無錯，巴打呢個point係完全指出咗Rey 响first order同resistances 對抗入面根本係路人甲，Ren殺佢自己啲屋企人關Rey咩事姐

我記得有幕係”啪一啪” 把light saber 之後遞比R2 收埋
Special edition 加返定一直都有

嗰段係deleted scene黎

youtube有可以上去睇返

下集姐係rey感化ben啦

話唔定係ben感化rey呢

Rey變新Darth Vader, Kylo係新Emperor
掃地仔New Hope

估你唔到

btw有冇心有睇phasma d書同漫畫
就咁死左好可惜

套甲光槍都擋到唔會擋唔到火掛
最多毀容既者

好撚好睇

班外國fans笑緊skypewalker
話kylo同rey用forcetime傾計

有冇人可以話我知tom hardy 喺邊個位

luke 有追問過，ren 有逼問過
如果rey身世真係路人個女，我反而覺得無不斷提住嘅必要，亦都無咩野無法面對

仲有正傳有提過jedi會sense到親人，所以luke 同leia 互相感應，今集ren sense到老母喺隻船到無開炮，上集都sense到老豆到左
rey同ren互相過電咁多次，ren話見到rey 父母之後就反手殺左snoke
仲有luke果2粒骰仔好似係rey喺jedi島留低？(唔記得)
最後專登影一影ren執起2粒骰個反應，應該係暗示緊2粒骰係2個有關連嘅人

咁睇我覺得ren同rey有血脈關係，話rey係路人甲個女似吹水多

啲影評話齋破舊立新

又估啊
可唔可以唔估
唔想比人撚

Ren同rey一定係有d特別嘅關係
但而家根本仲係講d唔講d
上集rey vision入面見到ben/ben一早知佢邊個/ben對佢有compassion/今集初頭rey仲鬧佢殺han但之後係咁想拉佢返light side仲要喊哂/ben叫rey join佢

識得嗰一陣無可能會咁

可唔可以搵過個導演拍
齋睇呢集覺得佢根本 handle 唔到

點撚解個肥妹咁多戲份？迪迪尼收咗佢幾錢？真係好撚樣衰，成個角色根本就多餘

粒骰係HAN SOLO 架

Kylo ren 反判期當老豆老母係no one

但rey 定位係絕對既正義,光明面吖嘛
咁一定要幫架

要對抗邪惡組織唔洗一定要咩家族恩怨先得掛？
Resistance 咁多卒仔唔通個個都要有屋企人畀戰火波及過先可以參軍？

9成唔會講

應該唔會掛
佢地今集有心畀佢咁“復活“我希望佢地真係有諗過下集點樣運用leia

其實Luke都係見公主靚女去救，救救下做左解放軍姐

到底Luke死之前個黑色背影係Anakin定係Luke自己?

睇完有種我睇左d 乜既感覺
最正係一開始ship battle

但我覺得用cg好唔尊重leia個演員

終於睇左回來了

淨係記得光速衝船嗰下好靚

你覺得點

以前legend setting 黎講
Force connection 一連左就好難取消既

公主係拍曬先離開

果下全場靜哂
係正既
不過d 劇情

拍佢死左咪算囉,都切合返新換舊呢個主題

啱啱睇完 我覺得rey身世個設定幾好
佢話自己父母都係垃圾場出身既no one
為左錢就賣左佢 同ani背景差唔多 咁咪仲好
前傳同789可能都係想講就算no one 出身都可以成就大義 bring the force balance

Snoke比Kylo腰斬未必死
大家唔記得左Darth Maul

R2D2出場得半分鐘,真係屌撚哂鬼 明明仲佢仲係架船到,點解之後會無左佢?
迪迪尼擺明想重造自己star wars,整柒舊角色
Fuck Disney

所以可能Rey 係obi wan 個後代就有說服力
師父既後代將徒弟錯既改正(anikan 同Luke 都係obi wan 既徒弟

光速撞船先on9 下下唔駛打啦 無人駕駛再光速撞咪得

Leia嗰幕睇到我諗起周星馳天外飛仙咋

又唔係垃圾既
有好多唔完善既地方
但太完善又好似變左TvB bbq

我記得有幕Rey去到jedi temple，就話發夢黎過，應該唔會係no one.
no one只係Ben片面之詞

snoke講過係佢整facetime出嚟,係佢造假像引kylo rey去見佢都唔奇

終於睇左

有少少沙糖同屎撈埋一齊食既感覺

解左好多謎底 但又浪費左啲前設

話Snoke知Rey身世或者係佢老豆， 所以係connection度比佢兩個睇Rey父母係酒鬼咪得囉

究竟最後個細佬係咪用原力吸掃把過去

我反而覺得迪迪尼係想將rey同ben build up做新一代既原力先知
因為套戲入邊都不斷想將jedi 係star wars 剷除 又燒樹 又燒古典
最後無左jedi果套固執思想 可以係第9集靠rey同ben重新建立新一套

我果下都心諗我係咪眼花

第七集呀ben都話睇到rey夢入面個海同島

我唔知有無睇錯
最尾係千歲鷹入面有絕地武士個幾本野
如果係 應該係Rey走既時候拎走埋

另外個細路係用Force拎掃把
雖然我好唔願意相信Rey係no one(我好想佢係Obiwan後代 )
但應該個細路就係想Reflect返依個銀河有好多no one都感應到Force -> Rey真係no one
如果唔係有依個Reflect既話個細路完全係多鳩餘

今集最黑人問號兩件事
1. Knight of Ren去晒邊
2. Leia飛返船個下完全係侮辱

係咪冇人記得熨斗
睇嗰時心諗咁撚似熨斗嘅
點知真係

LUKE BB黑化 還我正氣LUKE BB

睇影評話最佳星戰電影，但睇觀眾反應就唔係咁回事

幾好睇 起碼無炒冷飯 劇情真係完全估唔到
但Rey個身世交代hea左d

其實今集主角係Ben同埋Luke，睇佢兩個內心轉變同成長
反而Rey好似無戲份咁

仲有Ben vs Luke果個背景,d AT 同夕陽襯得好靚

駛左最多錢買影評
好明顯係最差一集
除左畫面靚
其他所有野都好似諗到乜就拍乜咁既感覺

Luke把劍係綠色,斷開果把好似係Obi wan

如果CUT左或縮短FINN同肥婆去賭場個段會好D，同主線都無乜關係
同埋Leia天外飛仙真係好on9，Force係呢集好似變到超勁咁

斷個把係Anakin個把，第三集比Obi wan執左，之後第四集比左Luke，第五集比老豆斬手同時唔見左

你地討論既範圍圍繞著rey既身世同成長點係三部曲入邊有成個picture

無錯星戰係三部曲
但唔代表迪士尼會好似以前盧卡斯咁
三部曲一個人物
十幾年一次三部曲

今次分分鍾2023左右會出新三部曲
講真宜家呢個新星戰年代
唔可以咩都用舊個套解釋
就算你想咁諗，迪士尼都唔係咁諗
其實迪士尼都加左好多新元素
新叉型光劍
BB8
女性做Jedi 主角
黑人主角戲份

仲有燒Jedi 書
可能就係同星戰fans 講
舊果套已經俾我消滅左

咁樣都算有新鮮感
不過交代仲係有d差
希望下集可以將佢既新元素 完全咁解釋下 話哂都三部曲最終章
而且又可以知下三部曲既伏線

好鐘意ep7既finn，但今集同個肥婆好失望

邪惡都係好白痴咁想一統天下
統治萬民
唔見得有幾高明

同vadar當初叫luke一齊代替帝王無分別

睇到呢幕個下剩係諗到 Han 呢句

外傳反而好想佢拍obi wan
Ewan McGregor做翻
就係依套加翻多D光劍對決

仲對迪士尼有希望？
睇完真係明白點解mark會咁嬲 依家真係寧願luke無再出現過

Knights of Ren好似只係回憶出過一次?

係，之後唔好話出場，提都無再提過

今集有講Ben帶走左某d Luke既學生
殺晒其他
就係咁多

最尾個細路拎掃把個幕好似用原力

不過連Snoke都都就咁死，呢集劇情真係有Ｄ暴走FEEL

Leia天外飛仙係最不能接受
本來Luke個下超人擋子彈都笑左出黎 好彩之後解釋返

有無人知一開頭隻無畏艦叫咩名

同埋snkoe果隻

佢其實拍到隻無畏艦喺超空間出黎果幕好有壓迫感好正

d Star Destroyer 一開波咁閃出黎好正 跟住有隻更大既無畏艦

btw 睇落隻無畏艦好似大隻過Super Star Destroyer?

snoke隻野大佢兩倍幾好似係

因為整左個bb8, R2就被逼投閒置散

直情寧願無再拍好過

leia飛返去真係算誇張咩
luke嗰度我直頭覺得表現到佢太廢
eu有starkiller扯艦落地 開黑洞 luke輕鬆放投影
新正史都有bendu瘋狂放電劈鳩empire

係電影冇試過咁誇張姐

唔好啦掛

佢同vader嘅分別係，佢真係殺咗自己個師父
能力上Ben唔會係一個好強嘅反派，但諗法上，佢知道要ends all stuff已經同Vader果種用darkside rule the galaxy唔同

有冇人留意到最後個細路用原力拎把掃把

講起d destroyer....snoke's ship 連個shape都唔似destroyer

super star destroyer都叫係destroyer個形

前面啲巴打都講到人人有功練添喇

笑左我勁耐

為做而做咁

luke仲有前設
obi同佢講vader係佢殺父仇人
轉個頭仲冚家俾白兵殺哂
佢同rey都係無後顧之憂
但佢冚家剷就同empire有關 加深左佢對empire既負面形象
參戰都有說服力d啦

懷念公公

其實佢同vader都有殺師父
不過佢冇轉返light side咁解
佢都係想rule galaxy架 不過就用新秩序
下集就知佢咩為之新秩序

容許我講一句嗎
原來前傳做得好好，之前一直比人屌
對星戰世界觀好有貢獻，唔同既星球、種族、歷史都有延申
例如對darth sidious既闡述多左（原本正傳對sidious既描述少到好似78既snoke咁）
同埋ani仔點樣由一個滿腔熱誠想去解放奴隸既小男孩，去到對壓迫弱勢冇乜感覺既vader
尤其前傳建構既非「非黑即白」世界，共和國亦充滿官員既腐敗，分離主義多數種族來自outer rim（被忽視既一堆）
而456同78 一撚樣empire同first oder清一色衰人，rebel同resistance清一色好人（所以rouge one算做得幾好），456都算，年代久遠，78你仲同我黎呢一套，到最後都只係正邪誓不兩立

原來仲有人講緊呢個問題
無家族恩怨，咁你有無其他build up啊
Resistances 咁多卒仔
咁Rey係咪卒仔啊
咁Rey單純因爲resist 而resist，咁要Poe做乜啊

In an interview Friday, HuffPost asked Johnson if the line came from BB-8′s anxious beeps when the droid and Poe Dameron (Oscar Isaac) are flying into battle against the First Order near the start of the movie. The director confirmed: Yes, that was it.

“Yes!” he said with a laugh. “Good catch!”

i have a bad feeling about this呢句俾左bb8講

我feel到啲幫luke執屋嘅果班nannies 係Rey掉舊石落嚟果陣都有講

佢地應該係講粗口

導演技巧可能有爭議
世界觀設定方面佐治魯卡斯冇得輸

我以為佢講balance果度就係想打破正邪不兩立，但結果都係同以前一樣

其實應該係演員過左世所以影響左個戲份

其實ren嘅目的都未真係講得好清楚
之前最多係因為snoke影響同比家人背棄先入dark side但又壞唔哂所以先一直有conflict
所以佢先想做到Vader做唔到嘅野:overcome light side
今集初頭明明仲未落到手殺leia,都仲係conflict
係到rey出現之後就突然無哂conflict一野秒左snoke
跟住有哂目標想bring order to galaxy
(佢殺snoke都未必係出於light side)
之前個角色build up得好好夠complex
但唯獨呢一part個轉變有少少突然
係因為佢以為可以拉rey入dark side所以好有衝勁?
點解佢殺完snoke想推翻first order,resistance,skywalker,jedi嗰d?純粹想象徵式消滅自己嘅過去?
呢一part佢講多少少可能會好d

你地係暴徒

咁第九集至少要三個鐘
分分鐘淨係交待返背景setting都要一個鐘

佢世界觀設定係幾有心思嘅
但一味塞落去套戲度
連電影最基本嘅要求-講故事都未做得好
根本就係本末倒置
淨係想J世界觀嘅話出本設定集好過啦

唔似啦，呢集既身型

上次佢咁都無死到
今次又死唔去

Darth Maul比人斬開半都未死

都係果句，撚唔係問題
你撚得你鳩果下嬲

又9估下，7同8 Rey 同leia 坐埋時都有種特殊惑情，如果話係佢個女都可以，係唔明點解Leia 唔講。
如果話係Luke 個女，或者obi wan個孫，可能因為Jedi唔可以結婚生仔而隠瞞。

好想叫你重睇

想要有番前傳feel ma
不過真係靚

睇套戲要人自己腦補咁多嘢

Take off that ridiculous thing

Marvel 有出正傳補完漫畫，不過香港難入手啫

今集rey索左好多

完全唔撚明點解holdo唔話比poe聽個走佬計劃要扮衰人
到底有咩意思

Rian 要玩反高潮

數數呢套野有幾多反高潮
1. Snooke突然死
2. 黑肥白數
3. 壞人真係壞人
4. 紫髮女人扮臥底，其實係好人
5. super leia
6. luke掉光劍

我初頭以為first order跟蹤到resistance隻船係因為紫髮女人靜靜雞發信號比first order

漫畫減緊價

Ho on9

我都以為係
佢個樣又心虛樣咁

仲有七集尾拍到個shot咁有feel，轉個眼佢掉左佢

邊關事 bb8夠無演員係入面啦
跟本bb8既角色定位就同R2重疊左，都係做返R2係ep1-6做緊既野

迪士尼一心要創造個新既主角droid, 但又唔放棄舊既，變左R2定位好怪，唯有梗格間中出下場，

ep7已經無厘頭話佢沉睡左，都係格梗話得佢個database有個張地圖可以揾到luke, 其實跟本就唔make sense, 只係揾個原因俾佢出下場滿足下fans

好多呢啲惡趣味

D書無燒到
呢個係正傳，下個三部曲係新eu

7.熨斗扮降落

有冇人記得ep7 rey一去到resistance base R2就自動著返

因為肥妹襯托

wa diu
終於追晒po

其實點解大家淨係不停咁傾setting

而唔講下sw8 入而帶出黎既哲理

比如yoda 落雷燒書都好有意思(一個前傳既jedi master ，燒晒jedi 經典)

Rey 入鏡子洞應該有啲意思，驚講到1999，留比其他巴打

同埋solo 殺左snoke 之後都開始真正有sith 既味道(滿師)，殺完snoke 之後，對skywalker 話殺就殺，狠左咁勁多，我真係有啲期待

至於話咩chosen one 一定要skywalker，chosen one 應該係指a person，而唔係a family，咁解釋既話應該會好啲，因為luke 佢其實無為force 帶黎平衡，平衡個個係vader，所以luke 其實係chosen one 既後代，但唔等於佢係chosen one
(甚至可以話luke 係帶黎不平衡既人，因為佢係light side，有light 自然有dark，force bal，snoke 都講過類似既說話。所以後來有snoke。)

(題外:如果force bal成立，有冇人覺得，snoke 死，skywalker 都一定要死，因為兩個實力相近，snoke 死左，skywalker 既light side 大左，所以要skywalker 死去bal 反force)

chosen one 係由force 去選，佢點選無人知，呢個都係force 神秘既地方，所以出身其實無關係，solo 都講左

Rey身世條線我覺得係Disney不斷地講let the past be gone嘅手法
喺ep7其實都見到Rey對於自己嘅過去同父母十分執著
加上SW一直喺到講緊bloodline有幾咁重要，呢家講到過去已經唔重要（雖然無燒書），個馬場細路都識原力嘅時候，我諗就係因為要let the past be gone

篇文係未傻呀，用小說同漫畫去合理返電影 仲話新一代先覺得怪
咁同五毛用人民日報去證明中國人權是最好的有咩分別

Snoke唔知自己架船有追蹤器 笑死

Sw 好耐之前已經演進唔止電影架啦
Game 漫畫 小說 動畫
如果漫畫入面好撚勁 電影仲係剩係搬到石仔咪仲唔合理

disney 做咁既改變我覺得幾好，因為sw 歷史太耐啦，一半以上既都係old fans，要比機會新既一代中意睇sw
比如R2D2對old fans黎講，係一個好激動既位，但對新一代:下，咩黎架
所以有BB8了

star wars 嘅魅力不嬲都係靠小說漫畫不段咁擴大個世界觀
電影有冇講光劍有七種style 有冇講jedi code 有冇講唔同光劍色有咩意義
star wars fanbase一直都係靠呢堆小說漫畫撐大
如果齋睇電影boba只係一個柒頭 都係靠外傳佢先有人氣

但小說漫畫既設定，隨時都改得或變黑歷史
唔係都電影>小說漫畫等週邊

因為由頭到尾真係肯定嘅chosen one得anakin skywalker 一個，講過chosen one呢個setting係由千絲萬縷嘅原因組成，而rey係chosen one 只係大家腦補出嚟，所以Rey原力勁唔等於一定係chosen one嘅
其實應該無巴打講過chosen one係一定要skywalker，之但係Rey呢個角色定位係咩呢？呢個先係最爭議性嘅地方。

我諗迪迪尼未必會好似以往咁批咁多外傳漫畫

迪士尼收左之後都出左好多漫畫仲有小說去expand新正史

JJ寫好左ep9 first script

係，但係嚴格監控之下一定唔會好似以往咁。

EU 基本上都已經黑歷史化
不過扮晒尊重佢地叫Legend 咁解
Ep vii viii 好多野都有參考番EU

其實Star Wars 係咪真係講bloodline好重要呢
我就覺得只係因為1-6係用skywalker做主角姐，唔等於bloodline重要嘅
其實同force sensitive 嘅人一定有好多，但唔好比人嘅感覺係人人有功練會好好多囉

廿一世紀最爛Star Wars

打爆頭盔果到有d odd
想表達自己比唔起darth vader?

我估佢地有諗過有咩畀周邊講，有咩留返電影講

所以先一刀切cut哂舊野，睇下邊啲值得留低/用返，再諗下用咩媒介去講
例如對成個宇宙有大影響就可能留返電影講之類

當然，都方便佢地翻炒舊人物/概念
舊酒新瓶賣多次錢

表達自己冇必要再留喺個陰影度
或者可能係因為比Snoke鬧得太金嬲嬲豬
冇開劍斬牆已經好比面

或者係表達自己唔想再做vader二世。
例如snoke都不停講佢係vader二世，其實都暗諷緊vader終其一生都係效忠sidious，如同Ren要效忠snoke一樣。
點知比人收咗皮

不嬲都正(只限SW)

其實係咪得香港人/華人先會覺得係“人人有功練“？
外國人可能只係會get到滿地種子/遍地開花之類

chosen one唔係luke咩?

兩個位啦。
其實睇重個位應該係resistance 嘅信念尚存，而唔係個小朋友有無force。
但係，其實有信念唔等於要整埋人人有功練呢樣嘢懶係要shock班觀眾嘅

係anakin因為係anakin殺死sidious

咁成個宇宙都係一個馬房仔係咁啫
係star wars世界冇偶然
一切冥冥中有大能主宰finn同rose遇到嘅唔係一個好平凡嘅細路而係一個好有天份嘅細路 唔出奇
同埋個細路講到luke 係粒鹽星嘅故事 而且攞到粒戒指 即係有resistance嘅人接觸過佢講個故仔同俾粒戒指佢
可能係rey接觸佢同已經教過佢點用force
利申：鳩噏

又腦補
希望真係唔係偶然啦

好似Rose 俾戒指佢

其實我覺得呢幾幕係想講luke 真正成為star wars 入便既legend

就係因為luke 既犧牲令到佢既故事已經傳到去sw世界既每一個角落

令resistance 仲有hope

rose唔係show咗隻戒指咋咩 有俾隻戒指出去咩

都唔知叫唔叫犧牲好
明明係自己踏碎虛空

Luke係圓寂多過犧牲喎

俾唔俾呢啲都係導演話事姐，或者走前又真係有俾呢雖然無show出嚟

講返咩破舊立新
rey/luke/yoda同kylo 2邊都話想從新開始

Jedi嗰邊就話要由過去嘅失敗中學習
前人嘅見解可以學習可以專重但係不能盡信盡跟

相反kylo就只係諗住斬斷哂過去就可以重新開始
殺父母，殺師傅，唔分黑白殺哂就得
口講話殺左snoke就可以消滅sith呢啲舊概念
但實際上做嘅野就同以前啲sith冇分別

係啊，但係今集集前面埋下嘅balance論已經瞬間被忘掉

都唔知叫唔叫犧牲好
明明係自己踏碎虛空[/quote]

Luke係圓寂多過犧牲喎[/quote]
總知就係luke face ben 令到hope仲存在

都叫首尾呼應返ep4 luke 係new hope

大家點睇

總知就係luke face ben 令到hope仲存在

都叫首尾呼應返ep4 luke 係new hope

大家點睇

望太陽果個位係呢套戲其中一個值得稱讚嘅位

話說obi 後尾（ep4前）係認為luke 先係chosen one
不過最後都係ani殺左emperor

所謂破舊立新，只係米奇老師鼠大巴大巴咁車埋舊SW fans度啫，叫你班友仔唔好睇之前啲野啦，睇佢出嗰啲新野啦！

主要係prequel 奠定咗呢個setting
總之都係佢兩父子
一定唔係泛指所有skywalker都一定係chosen one

其實應該唔只咁少
Force sensitive 嘅人宇宙間應該有好多
以前有jedi order捉搵呢啲細路去做jedi
Empire 時代都有專人去滅口

到依家FO應該唔得閒搞呢啲野
我覺得呢幕係想提醒返觀眾呢個設定
等之後啲電影，大家見到啲resistance 用force揸飛機，賊仔用force打劫嘅時候唔會又估佢地係邊個後人

原來係原著就人人有功練！

白紙rey原力可以勁過skywalker家族既Ben

老老實實點都要比個說法

Anakin都話哂係the chosen one

阿爺智商180 等於個孫都係180咩

點樣忘掉？

睇黎真係要置頂...

Lucas, even after Empire, said as much in his story conference talk with scriptwriter Lawrence Kasdan and director Richard Marquand before they started shooting Jedi:

Kasdan: The Force was available to anyone who could hook into it?
Lucas: Yes, everybody can do it.
Kasdan: Not just the Jedi?
Lucas: It’s just the Jedi who take the time to do it.
Marquand: They use it as a technique.
Lucas: Like Yoga. If you want to take the time to do it, you can do it; but the ones that really want to do it are the ones who are into that kind of thing. Also like karate.

肥妹條線
其實係咪只係佢一廂情願鍾意力架
肥妹花痴嚟 用嚟凸顯其實平凡人都可以壞做大事

nobody > ben (bloodline + training)

人人有功練啊

咁呢個不嬲係skywalker saga
講緊luke anakin都係銀河最勁嘅force user
Introduce一個咁勁嘅nobody做主角點都要解釋得夠啦

六祖惠能 VS 神秀禪師

原著唔係人人有功練
本身就係有堆force sensitive 既人
empire果時都有有派人去殺啲force senstitive 既人

頓悟 VS 漸悟
上集改名做Force Awakens 我覺得係有佢個意思的

而家係最後一個鏡頭個小朋友用少少就已經比人話人人有功練喎

Republic個陣jedi order有方法搵到個班force sensitive既bb, 之後會搵佢地返嚟train做jedi

係post 2有巴打問ben 個把十字lightsaber 做咩好似有鋸齒定唔太smooth咁

其實動畫入便都出過一把blacksaber 都好撚型

古代野係jedi temple入便偷出黎

force sensitive 既人有好多，不過係佢最尾一個幕show佢唔知做乜

表達緊你前半嗰句囉

第一個mendo jedi嫁嗎

其實luke都好誇張
一程機聽obiwan幾句 去到 hoth就識拉光劍
yoda train幾個月就夠Darth Vader抽

就係問題係，why?

我覺得EP5光劍係撞彩
又唔可以話夠vader抽，我覺得vader有留手

呢個表達方法冇問題喎
佢又唔係突然Force Grip Force Push打人

根本有班人唔熟書
見人屌又跟住一齊屌
公主用原力又話誇張
更誇張都有啦
本身原力就個個人都可以接觸
只係睇下感應力強唔強
又話人人有功練

rogue one到jyn 入去archive 到搵deathstar plan時有讀到blacksaber 定balck sword....唔知會唔會再出

講誇張其實Luke跳落街又比人救返 都好誇下

咁佢係anakin個仔嘛
所以咪應該解釋點解rey都係咁
如果chosen one個bloodline係唔重要咁luke唔應該咁勁同喺galaxy佔咁重地位啦
求其一個都得當初都唔一定要係luke

我又覺得咁，如果Poe 一早知道個Plan, 實會帶所有機師去送死，所以Holdo 收收埋埋唔俾Poe 同佢啲frd 知都合理

最後而家應該係sabine到

其實正傳入面Luke 除咗遺傳咗佢老豆嘅駕駛天份外都唔算真係好勁

但係中途拍到佢好奸咁

l黑歷史好撚勁嫁

唔撚係掛 咁都唔勁
Luke正傳係most powerful jedi ever咁濟

Sabine比左Bo-Katan, 等Bo-Katan可以做首領, 自己可以跟返Ghost班人

一個傳奇死得好撚型
好過obiwan

Sabine比左deathwatch 條女

等埋第九集 rey係個窿想見父母但見到n咁多個自己應該有意思

攞Legend 嚟比冇意思啦

又係由原力誕生出黎 ？

呢集個投影勁撚到傻啦

都可能係
不過完場前個細路...

估唔到REY身世都要等足3集

姐係如果要停止用skywalker做chosen one都明
因為係沒完沒了
之後佢地係咁生仔咁通全部skywalker都係chosen one
同埋問題係skywalker都係有個開端
就係比force整出黎
所以而家要用rey做主角都唔係大問題
但首先一定要address到點解咁勁(例如fan theory有估係anakin轉世)
同一定要講到如果skywalker唔係大哂
咁skywalker個role究竟係咩
點解當初galaxy入面得luke一個對抗Vader?
而家ben個角色應該係點?

EP 5未well train 時俾佢老豆屌打，EP 6老豆心軟兼佢上晒頭先叫打敗老豆，你可以話佢EP 6時係above the average, 但起碼當時嘅佢Yoda 一半都唔知有冇

我覺得佢純粹想講對dark side no fear
因為睇ezra都知dark side好鍾意force user佢想睇既野佢睇

應該真係無咁簡單

kylo ren睇到既應該唔係真

過咗咁多年都仲係EP 6時嘅level 就67啦

其實呀luke比yoda train完都唔夠vader打，係bespin vader冇心殺佢，所以斬完佢隻手之後想轉化佢
而第6集點解luke會打贏vader係因為luke受sidious影響令心入面既仇恨釋放，而luke最叻既本事唔係打贏邊個邊個，而係作最後一位jedi對抗sith都可以保心入面既光面，冇被sidious腐化，令佢可以用愛感化老豆

正常train十年都無可能夠Vader打

用完大技就收皮

今集就咁黑化左佢....

叫LUKE FANS點自處好

完場洗白返

係
屌佢老母 明明當年完全唔怕dark side
口講話比佢揀，突然又話想殺佢

想佢epIX長開force ghost去train rey

係lo，要講powerful windu 一定係最勁，連sith lord都打得贏，所以有外國fans推論windu咁大膽走去想殺sith lord係因為windu自覺自己係chosen one
但問題係chosen one唔一定係最好打戈個，而係既有光明亦有黑暗先可以balance到force（如bader同raven）

今集我覺得唔錯喎
前半係睇到有啲屌鬼
但後半班主角所有plan都fail
睇住佢地搏老命求存又幾正
冇幾可依類電影主角冇咩威能（除左rey最後舉石）
Kylo Ren殺Snork幾驚喜

至於rey係no one,好可能係kylo ren呃佢，睇埋下集先知
成套最差就係finn條線，又戇鳩又冇用，不過佢本來只係個白兵，同我地一樣，做咩都改變唔到世界

青頭Force Ghost跟住Rey

dark side 佢唔係未面對過

身為last jedi 只係得好少obiwan 同 yoda training 都可以單獨面對 darth vader 同palpatine

點解見到ben dark side就嚇到本能上想殺左ben

還我正氣luke bb

敗筆一定係個肥妹
演技又差又樣衰

Vader

老實講，其實呢個位做得幾好，講緊jedi 即使係正義智慧既化身，都會有做錯，有衝動既時候，令jedi 更加有血有肉

成咋跟住rey 加埋唔知幾時connect 既ben

都係嗰句啦，佢同之前個Jedi order 一樣，妄想Light side 可以消滅dark side

諗起都興奮

大家係呢點到係最易達到共識

star wars故事係咁嫁啦
永遠都係light side overcome 唔到dark side跳左去dark side

要睇返10次 return of the jedi 中和下先

rotj個luke最多係突然比anger同hate影響
今集個luke係變到好jedi order咁好執著要消滅邪惡

明明係yoda果到學到既野唔係咁

EP 5個test 佢其實fail 咗

我以為係finn 仲諗住係咩白兵一出世就裝左d野係體內

呢個反高潮好多人笑左

佢頭髮放返落黎靚左好多

佢要淡妝先靚女

睇下佢orient express 個look

所以就係jedi有時係好離地
唔可以有感情
要顧全大局
要守jedi code
Jedi order以前大部分老屎忽都係咁
都係佢地failed anakin嘅原因
反而我覺得今集yoda講嘅好撚正
佢反而係識拋開呢d野再有人性一d
Rise above以前所謂執法者嘅jedi

要解嘅可能只係luke越老越老屎忽似返以前d jedi
而yoda點返醒佢希望佢做返rotj嘅luke

唔鍾意...由細到大我心目中既luke都係 return of the last jedi 既luke

明白點解mark hamill 唔鍾意...我諗唔少fans都唔鍾意

agger

最靚已經係呢個look

其實點解要成日笑9 kylo ren 美化Vader
Anakin 果陣就勁 救左世界幾次
不過最尾都唔夠自己師父泥 比人斬到變殘障
好la 去到dark side la

咁Vader 果陣又做過d 咩呀？
年紀都唔細la 有番咁上下閱歷 又比人train 過 suppose 已經係大師級
點知 搶隻手指又搶唔到
守唔到粒death star 比人中出爆埋
捉極都捉唔到Luke 比白卜庭狗咁指揮 冇哂自我

kylo 就唔同la後生果陣都係比人train 但一入dark force 果下幾決斷 一野收luke 皮 迫到佢呢埋做廢老
決絕咁清哂d light side 師兄弟 lead 住其他去dark side
果斷殺老豆 唔似vader 咁心軟
再殺埋snoke! 呃哂佢個force vision 偷襲成功
老老實實真係得呢個方法先殺到snoke
佢加rey 加luke 都未必打得低snoke la
有勇有謀wor
重點係佢殺snoke 唔係為去bright side
係要自己做supreme leader
為宇宙帶泥order! 果種雄心壯志 同比白卜庭撚狗既Vader 冇得比下話
再打到resistant 得番10丁友都唔知有冇
年紀輕輕已經做到咁 已經唔話得la
唔係話佢勁 但絕對唔在vader 之下
輸比rey 只係rey 主角威能 劇情需要

咁luke又唔係真係有心想殺ben
係佢sense到ben嘅dark side太強 佢本能上開咗劍 被ben誤會好後悔先變成廢老啫

唔加最後果句其實都講得唔錯

其實呢個就係迪士尼面對緊，又或者講係SW呢個brand嘅一大問題
有一班人fans只係睇電影，又有另一班再深入啲睇左好多動漫書設定

呢2班人對個宇宙嘅理解好唔同
你又唔可以話前者唔算fans完全唔理佢地感受

其實熟書好多野都會明

上一集特登講佢中槍 流哂血咁 又要襯托rey 有好勁既潛力 咁都唔係劇情需要
再要補充 細細個有han 做老豆 公主做老母其實已經冇咩親情 一個流浪 一個係resistance general
ren仲要比luke 呢個jedi master 背叛（luke 襯佢訓覺想隊佢）比我都唔會再信bright side la 廢老luke
其實係luke 迫佢入dark force
snoke 係咁比壓力佢 想佢做新vader
係snoke 迫ren 殺佢
咩成日話佢中二病 狂轉陣型 其實佢都唔想

之後未又係屌得仲甘

Agger
咁樣同情佢之餘又唔知會唔會浪子回頭定越踩越深
個角色仲complex有深度
雖然我自己麻麻地中意tfa同tlj
但係唯一中意呢個角色
好開心今集之後見到reddit班友唔係一味笑佢emo而係話係最深刻嘅villain

Ben solo算唔算呢兩集入面寫得最成功角色

啲人笑Leia誇張 但其實clone wars個時plo koon都試過冇suit低下係太空作戰

所以真係唔算太誇張
係個表達有啲柒啫
如果leia唔係定格咁飛 同埋之前已經顯示佢好似legend咁識用battle meditation個感覺會好好多

都係，起碼睇到變左自己行條新路，唔再俾過去限制住

可惜最後比luke撚左獲
如果唔係今集都OK型

啲人係笑鳩佢，毫無預警下突然做啲咁勁既野姐

佢真係幾正
論埋實力牌面 已經過哂vader 係白卜庭level
有血脈（連登仔最care) force 又屈
可以讀心 可以停子彈 可以完全封住人地行動
vader 淨係識cool 頸
年紀最輕既supreme leader
講到luke 咁神跨空間同ren 打
其實唔夠打先要咁 luke 真身出現 比d atat 打撚死左la
比劍果part 可以skip luke 仲搞到自己死埋
一集入面ren 殺左前supreme snoke( dark force 最勁果個）
再殺last jedi (bright side 最勁果個）
最強角色其實誕生左 但係冇人知

唔係個個都接受到eu 個d咁誇既表現既
睇到個幕我都笑電影玩D咁既野 對劇情又唔係有幫助

點強呀 tfa又俾rey打贏 tlj又爭劍爭輸暈撚埋
兩集都未撚打贏過一次rey 真係唔知點做final boss

打D龍蝦兵打得咁辛苦都叫最強

tfa輸係因為佢殺完佢老豆輸有conflict
再加埋本身有傷
tlj算唔算真係輸?
把劍斷開左一半我又唔覺得rey真係有贏到

我覺得係大家都知佢真人死左
我睇佢比人炸果下，我喊左，以前係好既完結
轉個畫面，屌，曬我眼淚

都係果句 輸比rey 係劇情需要
如果上集林尾ren 打輸 係因為佢傷左同想引rey 去dark side 佢同rey 講u need a teacher 根本冇認真打
呢集如果ren 醒先再捉埋rey 跟住劇情點做姐
唔知大家係咪唔記得左 第一次rey 比ren 捉果陣
ren 屌打rey 但冇殺佢咁解
打緊d龍蝦guard 果陣 ren 係一個打3個 殺左2個先唔夠last one 打
rey 同個雙劍龍蝦1on1 都比人殺咁制
係其他打鬥睇得出 ren 係勁d

勁過rey好正常 但點都未到最強啊

佢個shot拍得好D都冇咁搞笑
屌 定晒格咁飛 天外飛仙咩

計功積 黑白兩道double kill
個人能力我覺得過左vader 佢重要未死 有既係potential
first order 一定勁過empire la
計牌面宇宙最強first order
你睇resistance 果邊輸到
empire 果陣resistance 都叫抗衡到
first order 暫時係無敵

今集snoke luke死左 仲有邊個勁過佢

超立方條撚樣up左打手飛機review未？
想知佢會點吹到今集天上有地下無

一個人終結左咁多年既sith 同jedi 抗爭
加first order一統天下

如果係咁就真係破舊立新啦

Snoke 啲護衛 kylo打得咁辛苦
Vader 輕鬆挑晒inquisitor, emperor 堆濕鳩改造人 單挑luke 第六集打嗰隻怪獸既改造版 仲清左九成死剩種jedi

淨係一個ahsoka,kylo都唔知搞唔搞得掂

d 龍蝦guard 好堅嫁wor
白卜庭 Vader 加empire 淨係斬到luke 隻手
ren 拎左luke 條命wor 唔係luke 死就resistance 死

我唔覺得luke係比kylo殺

其實嗰下係luke引佢出黎比時間resistance走
Luke高章d
不過殺到snoke真係算係咁

間接殺都係殺 luke 唔咁樣拖ren resistance 就死
ren 係現今最強la 仲咁後生
到佢有windu obiwen luke vader果d 年紀 應該仲屈

都算係既 kylo間接令luke耗費精力死
不過係luke心甘情願咁做
佢自己都需要再同kylo面對面對話多次 了左個心願
如果kylo唔係俾憤怒同仇恨蒙蔽
就會留意到luke腳下冇紅印同用藍劍呢啲clues
所以agger係luke高章啲

"Well, I’m still in denial,” joked Hamill. “I just think he transported somewhere else."

But since Luke's journey ended in Return of the Jedi, Johnson wanted the new series to sharpen its focus on the new characters moving forward. But Hamill still angled to stick around.

"The first thing I said was, ‘Can’t you wait and do this in Episode IX?’” Hamill said.

“I’m just still holding on to the line, ‘See you around, kid.’ I can be in Episode IX! I might consider catering the film just so I can hang out.”

mark真係好不滿今集咁就整死左luke
為左推新角就黑化同整死舊角
但今集luke條arc仲多討論過rey
咁佢所謂推新角真係成功咩

但係first order統一天下就唔係balance

我覺得係佢了左心事，再冥想變英靈
反正都咁上下老

有冇人知反抗軍個靚女機師叫咩名？

中間死左果個

講左幾多次，第5集vader 志不在殺luke要殺一早殺左，佢係要轉化luke先至斬佢手

龍媽

講左幾多次 第7集ren 志不在殺rey 要殺一早殺左
佢係要轉化rey 先至失手
thanks ching

ren 我覺得可以接受 rey 就真係冇咩推到
其實luke咁樣完好好架la 臨死都撚化first order 又留低個legend比班細路講
唔咁樣拍好易搞到eu咁 luke打遍天下無敵手跟住自己驚自己 固步自封

所以你話咩palpatine vader empire淨係斬到佢隻手呢句係廢話，明未，清？

我嗰陣係咪想引佢入dark side
佢爆seed之後打得好狼死

咁luke 黑化都叫同時推左ben & rey 既

我明 但反ren都要明 ren唔係唔夠rey 打
公平d ok ?

rey做左plot device 周圍走幫其他角色發展
幫luke走出廢老mode 面對自己失敗同confront kylo
幫ben kill the past
佢自己就冇乜發展過

其實講講下變左ren 最強論有d over 左
我只想講ren 係一個有實力有性格既角色
唔係廢 唔係中二病
我覺得大家上集對佢既觀感太差 深深咁記住左佢係中二
Luke 同Vader 曾經係主角大家對佢地有愛 我明
ren 一出就殺左大家愛既主角s 唔鐘意佢都岩
但其實佢真係一個塑造得好好既角色
除面具之前既佢係on9 d 但除左面具後既佢已經upgrade 左

我覺得唔同喎
vader第五集係壓倒性打贏luke 再斬佢手
luke連爆seed既機會都無

ren最多係初期佔上風 但rey爆seed後都收皮
當然你可以話佢有傷既

性格上其實三個skywalker本質上都好撚似(even luke)
不過只係唔同命運
好想知ren最後點

daisy 一化濃就唔多好

不過咁講，個角色強唔強唔代表個佢重唔重要
所以ben佢打輸定贏對我黎講唔重要（就好似luke未打贏過palpatine，但確確實實贏左佢，係連yoda都做唔到）
反而我會屌既係前面做左好多佢掙扎既伏筆，vader個個角色描寫好唔同（我覺得咁既角色設定都幾好），但最後都只會墮入黑暗面，呢個發展太普通

加多句，要講勁唔勁，windu反面係最勁但佢都殺唔到palpatine，係證明強唔強同佢重唔重要係唔成正比

你未見過windu最強

雖然應該變咗legend

學今集luke咁講
jedi幾勁都挽救唔到個戰局 (唔計eu )
實力還實力 角色重要唔重要唔止睇E樣

諗起kylo發晒茅要射呢隻piece of junk落黎
daddy issue is strong with this one

其實luke個概念有D似聖人不死大盜不止

starkiller 一個野原力扯爆star destoryer
開黑洞，一野連爆atat小問題

一把光劍把沉fo完全無問題

其實luke死有冇必要？我驚我miss咗啲point

Snoke 真係廢撚到呢

睇果時就諗起依幅畫

肥妹家姐

睇完 唔覺Rey 有咩咁勁

MARK HAMILL: I 'FUNDAMENTALLY DISAGREE WITH EVERY CHOICE' FOR LUKE IN THE LAST JEDI

佢覺醒我覺得唔係好合理 over左太多

芬係咪中意rey

轉左愛肥婆啦

收皮喇肥婆

套野d選角，除咗rey bb好d
其他都。。。。
黃種人又係選個肥
黑人又係選個傳統非洲樣
個南美佬又唔覺得有魅力
有咩理由成個賭場一個令人心刻既character都冇
ep4入酒吧，所有野都好突出

fin peo

第一次face kylo ren 比佢定住整暈左拎上船玩耍

第2次已經係interrogate 佢時可以頂到 kylo ren

Oscar issac好正喎
世界觀差係真
Prequel呢個做得好好多

ep7個場都仲有果陣star wars味，今集個場似007

mark同導演講點解咁寫luke
都係睇得出mark好唔高興
但佢都無奈接受左
因為luke正常train rey就會變左obi wan 2.0喎

一早講左兩姐妹掉轉，就冇人屌選角啦

一開始以為家姐係細妹

變哂屌黑人

最後靚金亞洲人咀FINN....一定會勁屌FINN

搵 Emilia Clarke 黎做大茄係咩玩法??
仲以為下集都會有佢份，
點知出唔夠一個鐘就炸撚死左

同Tom Hardy同埋Daniel Craig一樣都係客串啩

無端端咀埋去都多餘啦

無啦啦玩感情線

我記得Rose咀Finn 果度 Finn 個樣係錯愕之中帶點難受，然後一見到Rey 就擁抱果個感覺就好似話：Rey BB 我頭先比豬強吻我啊

呢啲epic series 你問下佢，有時間都去客串啦

本來都有感情線，不過係三角戀：Poe>Finn>Rey

Finnpoe

Hardy又好似007咁係TFA到扮白兵?

我一開始都以為導演特登玩野
諗真啲其實一早plan左咁拍同已經拍左出黎

係咁啱現實真係死左先搞到觀眾嗰下以為leia真係真係死硬

好懷疑劇本無寫. 導演又無同佢講過會比肥婆咀

唱k同欣宜咩

今集邊個斷手？

Snoke只係暗算啫
1 on 1我估贏唔到

多得snoke懶醒以為自己咩都睇穿
其實只係睇到表面嗰層

SNOKE

點會係龍媽，龍媽去左做han solo外傳啦喎

咪又係咁囉 新野?

只係突然轉變有d快
同rey forcetime完之後唔同哂
一下冧左snoke

今集都係無解釋snoke係邊個同邊道黎

Btw有無人留意到kylo好多畫面都parallel anakin
轉架jetfighter同帶成對兵行嗰幾個shot同anakin以前一模一樣

Well I just read in Variety and Entertainment Weekly that Rian Johnson wrote Episode VIII before Episode VII was even made and that he had no direction from Lucasfilm as to what to do about Rey's backstory or any of that...so the reason it doesn't feel like a sequel that tied up the loose ends and teases set up in TFA is because it wasn't a sequel and had nothing, creatively, to do with TFA--which is totally and utterly insane.

Johnson says he wrote TLJ script before TFA was even made (second paragraph after the jump)

Johnson says he doesn't know whether Kylo Ren will eventually be revealed to have been lying about Rey's parents and was given no direction as to how to answer the parentage question (Paragraphs 10-13).

From Reddit 大家點睇

例牌果句，下集講

咁佢係Skywalker嚟嫁嘛

仲有呢隊野

下集要at least 3個鐘

唔係掛 disney收購番黎又將eu d野變晒legend 想發大黎搞咁
而家同我講大家各有各做

話時話Rylo就話中二發作扮Vader先戴面具
其餘幾件戴黎做乜

ren 要佢地帶

Rey幾時先識原力閃電

龜速BOMBER

唔好話我知結果又係亂嚟
依家上面咁講證明咗反而唔係扭橋，而係暴走到連Rian 自己都無答案

慎入

Oscar Issac咁撚正都無魅力

呢個設計真係弱智到爆

今晚明珠台做複製人侵略。

點解係太空都要投彈？

龍媽唔係出喺solo咩

個女機師係Hermione Corfield

你叫我地班星戰fans如何自處
比你地當狗撚

今集星戰好多刻意唱反調

1. 你一心覺得REY係勁人後代，我就話佢係nobody
2. 你睇到Kylo 打BOSS以為佢改邪歸正，轉頭就變番奸
3. 大佬Snoke 你以為係大佬，轉頭就死比你睇
4. 有靚家姐唔用，係要用佢核突細妹

仲有好多因劇情需要而有既扭橋，有D係扭得幾OK (e.g Luke 用幻象）
不過上面講果D會令下集幾難拍

其實最尾果幕個細路想表達乜野？
係咪伏線黎
我fd話佢臨尾好似用force拎起支掃把 利申我睇唔到
可能同rey身世有關

呢個star wars series為左滿足d左膠真係走火入魔
你搵件黑人做男一,無所謂,但搵個靚仔d得唔得呀大佬？
你係要搵個樣衰既, ok, 但仲要搵個華人肥妹同佢有loveline, 真係笑撚左, 種族大融和呀？仆街啦
下集最好阿finn真係有料到, 你話佢有force又好乜都好
如果唔係真係唔知呢個角色整黎把7
今集就係因為佢同個肥妹果d戲份,我覺得呢套戲唔合格

e個應該冇咩人會咁expect啊
rule of two 不嬲要徒弟殺師傅

同埋如果rey條loveline係同poe同ben玩三角戀既就早少少鋪唔該(finn就唔洗諗架啦,同條肥妹扑野算啦,屌佢老味)
今集去到尾見到poe用眼神同rey互flirt,心諗終於有正常loveline睇

BTW, snoke 同 Kylo 好似唔係Sith, 應該冇rule of two 依樣野

三角戀係poe>finn>rey

palpatine + darth vader 已經係最後既sith

snoke 冇詳講但ben 應該只係入左dark side唔可以叫sith

finn
如果係小朋友睇可能會覺得佢有份既

poefinn

人手用remote 投彈
Remote 爛左咪hihi

其實佢哋點解識得聽機械人講嘢

幾秒

唔撚係嘛 玩鳩啲fans呀？

臨尾握手互相介紹
好撚flirt

各有各做
怪唔得知完全唔連戲

換Rey做Poe啦

呢個先係愛嘅眼神

你漏左最重要嗰part

真係keep撚左，得呢pair 有訂情信物

其實可以隔空chok人
點解forcetime就比人話唔make sense ?

咬唇

you're a good man Finn
dllm stormpilot

一定係peo finn

peo finn
kylo rey
rose自己一個

kylo rey

仲有一點我好想講就係我好唔鍾意snoke ship

睇ep2

第八集寫先過第七集咁你咪撚叫sequel 啦

你不如問下班破舊立新撚點自處好過
吹到jj撚觀眾有幾神
點知原來係rian有得揸大旗興奮得滯 吹大左
到底佢兩個有冇共識先係最大問題

睇完ep8睇返prequel先知原來真係低處未算低
前傳原來已經唔差

大舊黎無霸氣

寫先唔緊要，出左ep7後你唔撚識改？
照出然後話ep7唔係我寫唔關我事，我無責任去解釋ep7既野，咁就算？

當palpatine 上位傳咁睇唔係真係咁差

當然某D對白

jar jar vs肥婆大家點睇
邊個難頂d我睇唔透

i hate sand but i hate ep8 more

老老真真點會比佢過 而家係唔接戲喎

肥婆
Darth Jar Jar話曬都係sith lord

屌 攪臭SW....好地地prequel + origin算啦

比你加d side story 囉....而家攪9正傳你想點樣

I can sense everything in this room

其實好想塑造出有vader 嗰種嘅氣勢但佢始終都做唔到個種氣勢出黎

還我jar jar snoke

係anakin唔係Vader

有冇人記得kylo跣入條走廊嗰幕
好好笑

我記得 比人射完嗰下

咪就係，佢仲好意思講出黎，越講越衰

因為無自己既主題音樂

我覺得ben 唔出樣會好好多

佢個身材同個樣真係，唔太match

上集比人係咁笑佢似達哥已經令我覺得佢惡唔出樣

幾時出obi wan轉

係
第三集黑化個anakin個樣仲惡過佢

癡線踩還踩都唔好走去捧前傳啊
到時前傳都上神枱真係無眼睇

其實plo koon原本個星球氧氣濃度高好多 平時戴面罩好似有供氧功能

一山還有一山低

anakin 個樣係惡好多

話說ep2都show到果時啲jedi幾黑人憎
走入bar咩都無講斬左人對手，就話jedi business

obi喺ep4已經好中意斬人隻手

今集係唔太掂
但真係未至於差過前傳

黑化LUKE已經好接受唔到

Palpatine

老實講，前轉啲對白鳩鳩地之外，故事算係咁
好過暴走劇情

8起碼好過2

我覺得真係不相伯仲
除左EP2特別差

又係Darth Jar Jar
幫佢徒弟第一步

ep2其實又唔係太差既，好詳細咁講故仔咯

ep2又真係 有5/6都係唔知做乜鳩

CCTVB播緊?

睇prequel 我寧願返睇origin

ep2 Anakin眼神真係好撚痴漢

我鍾意ep3多過呢集

痴漢到不得了

EP3啲戰鬥位係好睇既

今晚EP2，下星期EP3

不了

呢集I mean係ep8

前傳最睇得過就係ep3
不過劇情都係暴走

應該無ep8咁反高潮

ep8點差都差唔過前傳啊

應該一個禮拜一集播到出年

講緊呢兩條友
呢頭喺jedha冚球剷炸佢地唔死
嗰頭就走左去tatooine俾obi斬手

仲記得當初戲院做3, tvb又係1-6咁播
電視睇完2 即刻去戲院睇3

其實我覺得kylo首theme都算幾印象深刻

Anakin同obi-wan
You're my brother anakin

其實我覺得佢做得幾好 係D對白出事

第三集ok
第二集仲好baby face同生硬

呢個obi wan無得頂

好睇你點定義
8劇情黎講真係好亂
又接唔到7
但當blockbuster睇係高分

Casting 算好好，起碼好過7 8 一些演員

Sifo Dyas 好慘

又換靚衫

痴漢食姐姐

Sifo Dyas條線之後tcw先講返

睇下之後點講Knights of ren

前傳最正係obi wan

7 8 我覺得最差係Casting
Rey 個樣話靚又唔係，話醜又唔係
Finn 用黑人都唔係問題，搵個好樣D得掛
Kylo 個達哥樣同個角色唔Match
Rose 個豬西唔討好

完全建立左Master Of Trolling嘅形象

可唔可以講多啲，唔係好識；google完得張動畫圖係sith lord黎？

Ep3 最on9 係呢頭入dark side,果頭就殺曬d jedi 學徒

黑得好快

乜唔係最on9係，呢頭話完not the jedi way
一陣就殺撚曬啲younglings咩

yes....完全係暴走

個頭話jedi 唔係咁做, 轉個頭連padawan/小朋友都殺埋

種師友feel....最後fail左obiwan 佢話番話

ep2真係好撚悶

咪鬼睇啦

Obi one-liner
Another happy landing
Sith lords are our specialty

下集咁多嘢講未必記得

真係除左最尾果十五分鐘
真係悶到嘔

我等多陣先睇

obiwan真係做得最正

前傳真正男主角

今集係到談情屌

開左4

根本成集ep2都係講anakin食女

佢係prequel完全做返當初Ben kenobi果個幽默老人feel

比人屌左好耐，attack of the clones啲clones成套野咩都無做過

其實係Ani 啲對白鳩先搞到2/3柒吓柒吓

其實2同3啲細節位係okay，劇情就
但係唔算暴走
但係要睇埋tcw 唔係真係唔知做乜鳩

等競技場先開始睇

會唔會係迪迪尼打算出隊sith戰隊動畫就係Knight of Ren

jedi 大屠殺

This party is over

rebels呢個season完左，都唔知佢想搞乜

應該似搞ep6同7之間

班jedi碎過紙
但係tcw又勁過鬼

例牌都要貼下

Hello there